《籠中島》

烏鴉佈滿整個天空，四周的街燈有一盞沒一盞地亮著，梅花間竹地透出些許的微光。

公園邊的花草早已枯萎，凝望著對岸金壁輝煌的高樓大廈，與這邊昏暗的街道形成了鮮明的對比。

每晚，爺爺都會帶我來這個海旁散步。

有些時日，他會靜靜地坐在海旁的欄杆上，彷彿思索著什麼。

有一天我終於忍不住將心中積累很久的疑惑掏出來，問爺爺。

「點解對面岸咁光，呢度就好似好暗嘅？」

「爺爺！對面好靚啊⋯⋯」

「爺爺！我想去對面啊！」

那時只有十歲的我，不明白爺爺臉上的表情，只是心感奇怪。

「唔得啊子華，我哋唔可以去對面啊⋯⋯」

「點解嘅？」我不解。

「因為⋯⋯」爺爺思考了一會。

「因為對面唔係我哋嘅，所以我哋唔可以去對面啊。」爺爺一臉慈祥。

爺爺對我很好，很慈祥，我亦很喜歡爺爺。

「但總有一日，我哋要拎返屬於自己嘅嘢。」爺爺有氣無力地說著。

爺爺的眼神裡⋯⋯

裝滿著仇恨。

我頭一次看到爺爺那樣的神情，與平時的他大大不同，除了那種反差感不舒服之外，眼睛裡透露出的仇恨，更叫人感到恐懼。

「子華，你要記住，」

「我哋⋯曾經都擁有過⋯對面咁靚咁閃嘅城市⋯⋯」

「依⋯依家⋯唔⋯唔屬於我哋，唔代表我哋拎唔返，知⋯知道嗎？」爺爺溫柔地摸摸我的頭，但語速十分緩慢，需要有耐性地聽爺爺說話。

「知道！」我明白這時候回答知道是最正確的。

但其實我根本不明白那有什麼意義，亦不知道「真相」。

而這一段記憶，伴隨著長大，也慢慢消去了。

只剩下模糊的碎片。

往後的一年，爺爺就過世了。

我哭了很久很久。

從醫院回來，我以為爺爺只是出去了，不知道路回來罷了，出去找了好久好久。

後來才明白了生死——

爺爺是回不來了。

我的家，在這個略大的屋村裡，住的人不多，就連小孩子也沒幾個。

難得的是，我們和住在對面的一家人關係很好，老媽子經常和隔壁的呀姨聊得很開心。

而對面，有一個小女孩。因為老媽子和她媽媽很熟稔的關係，我認識了這位女孩。

阿寶。

每天一清早，住在我對面的阿寶都會過來我家門口等我上學。阿寶是我隔壁鄰居，我們兩家子非常相熟，要好到可以兩間屋打通，變成一家了。

因為阿寶家人經常外出工作的關係，所以會留下阿寶一個人在家，我媽看到阿寶自己一個孤零零在家，總是會叫她一起來我家吃飯，不知不覺，放學的時候阿寶也會跟著我回家。

我跟阿寶的關係，就是所謂的青梅竹馬。

但我小時候不知道什麼是青梅竹馬，也對阿寶沒什麼特別的意思，只把她當成小時候一起玩的玩伴。

阿寶也很常跑過來我家，我媽也很喜歡她，常常都叫她「新抱仔」。

「新抱仔，嚟！食雞翼啊。」老媽子夾走我最愛吃的雞翅，我最討厭老媽這麼偏心。

「多謝姨姨。」阿寶年紀輕輕就深得大人喜歡，而我就一直被當作壞男孩。

「阿媽！你好偏心囉！」語一出口，我就後悔了。

「偏心？」老媽子又來了，「你睇下你床頭嗰啲玩具咩嚟嘅？你老母我如果係咁偏心啊，就一樣都唔買俾你啦！」

「你份人就係貪心，成日都得一想二，你以後有阿寶咁好嘅女仔咪諗住溝第二個啊！」

我就知道，老媽子每次都拿這個來講，我也只好讓阿寶吃掉我最愛的雞翼，那可是一個禮拜才會吃到一次的雞翼啊⋯⋯

在這個資源不足的年代，我們家有溫飽已經很幸福了。

「Sabrina阿姨，我唔係咁愛雞翼，都係俾返子華食啦。」外加一個親和力十足的笑容，也只好迫退我媽。

然後阿寶再把雞翅夾給我，自己去夾其他食物。

「你睇下你啊，人哋讓埋俾你食，咁好嘅女仔去邊度搵啊？」

最後我是沒有聽進去的。

除了阿寶，我在這個屋村遇上兩個兒時好友。

這個屋村一排排連著的，中間有一條寬闊的走廊，周圍的牆壁透著明顯的白色印，看上去相當殘舊。

小時候無聊便會出去玩，即使家人反對，說外面危險。但我就是按耐不住無聊的日子，所以會去附近公園自個兒玩，亦不見與我年輕相約的小孩。

直至有一天，我如常去公園玩耍，路經室內乒乓球枱，傳來「滴、答」交織的聲響。

我順著聲源行去，有兩個年紀與我相約的小孩在打乒乓球。

我好像幾年沒見過活人般興奮，興高采烈地走過去，熱情地打招呼：「嗨～」

「可唔可以侵埋我玩啊？」

那兩位小男孩你眼望我眼的，沒幾秒，便展露天真的笑容：「好啊！」

我們也沒有問彼此姓甚名誰，能開心就好，你是誰，你家在哪都不重要。

一張球枱，兩個爛爛的球拍，幾顆乒乓球，足以讓我們消磨一整個下午。

這種時候可以找到人一起玩已經夠難得了。

簡單的一句話，卻開始了不簡單的故事。

所有故事的開端，幾乎都是由不起眼的相遇開始。

高高酷酷的那個是小小明，而矮些許的胖男孩，叫肥波。

之後我們也有相約明天要再來。如是者，我們日復一日，一起玩也變成了理所當然的習慣，也漸漸熟絡起來。

他們後來也知道阿寶的存在，對於我和阿寶的關係，他們不明白，亦覺得我們倆個怪怪的。

因為我跟阿寶走太近的關係，導致小小明和肥波都取笑我。他們會說阿寶是我女朋友，整天成雙成對的樣子。不知怎地，小時候聽到這些就會覺得很羞恥，覺得好沒面子。

於是對於阿寶就更加討厭，不順眼。

我和阿寶之間轉變的微妙關係，就要由那件事說起⋯⋯

後來⋯⋯

我們經常在屋村裡出生入死，一起計劃如何三人偷走士多店裡的樽裝維他奶，然後三人喝一瓶維他奶，而且我們還很環保呢！

我們會把喝完的瓶子還回去，之後再偷來喝，這樣就能做到無限循環的效果。

每天下午四點半的時候，士多的跛腳老闆都會小睡，然後我們都會趁這個時間點，去偷奶。

每個故事都會有一個胖子，而這個胖子要不是兇巴巴的，就是懦弱膽小的。

而肥波，就是懦弱膽小的那一位。

而小小明，就彌補了肥波的缺陷。他一直都是我們三個人都老大，從小就敢做敢當，帶頭的總是小小明。

他就是能讓我們感到安心、依靠的男人。

總之！我們三個很調皮就是了。

終於，我們上得山多終遇虎，碰上了真正的勢力——

四海幫。

我們就這樣慢慢長大，那時候我們已經來到十三、四歲。

那天，小小明召集了我們三個人之後，直接在樓下一個四處無人的地方開踢。

我們之前有商量過要一起買個足球，錢的部分我們已經儲到一半，沒想到小小明的爸爸竟然送他足球當生日禮物。

「你阿爸又知你想要足球嘅？」我忍不住問道，然後將足球踢到小小明那邊。

「佢話男仔就應該踢下波，佢自己細細個都有踢波㗎，仲有參加青訓添，但我都唔知咩係青訓。」

「你哋覺唔覺呢，好似呀爸呀媽之前生活嘅環境都同我哋唔一樣嘅。」肥波沒頭沒腦地問道。

「咁梗係啦，時代會變㗎嘛，乜都一樣咩？」小小明很快就反擊肥波。

我們只是把球踢來踢去，也玩得很是瘋狂，時不時傳來「砰」的一聲，我們輪流把球猛力地射在牆上，聽著這明亮而又清脆的聲音，十分的爽。

「喂𡃁仔，邊個俾你係度踢波㗎？」一把低沉有力的聲音從背後傳來，震懾著我們的魂魄。

我們緩緩地轉身過去，我偷偷瞄到肥波驚嚇的神情，我內心其實也是一樣，但唯獨小小明沒有露出絲毫懼怕之色。

「喂𡃁仔，唔應人啊？」

眼看著一群人走過來，個個都面露兇光，手臂上也處處紋身，沒有紋身的手臂也粗得像個西瓜似的，身穿的衣服盡是奇形怪狀。

但走在前頭的那位，身高並不高，但穿著很正式的西裝，一看就知道是位大人物，與別不同。

「我問你啊，邊個俾你係度踢波㗎？」這個西裝男人來勢洶洶，肥波已經嚇怕了，一動不動。

我跟肥波下意識望著小小明，這裡只有小小明能夠救我們。

「踢波要人俾嘅咩？」小小明反問道。

「𡃁仔你好撚串喎，信唔信我哋濕鑊你啊那？」在西裝男人旁邊，有個娘娘的男人說道。本來氣氛很可怕，但因為那個娘娘的男人中氣不足，導致那原本很兇的句子變得很異怪，很好笑。

「唔知係邊個串先嘅呢？」小小明毫不害氣地回敬他們，我心中充滿著掌聲。

「𡃁仔，你真係唔知呢度係我哋四海幫嘅地頭？」最先開口的，是西裝男人旁邊的男人，一旁是剛剛的娘娘腔，另一旁是手臂粗得像西瓜，而且有龍紋身的男人。

小小明左望右望，不打算回答他們。

「你望乜撚嘢啊？問緊你啊！」我嚇到後退兩步，因為我感覺到他的怒火就快燒到頂了。

「無啊，我都見唔到呢度有寫你哋個名，牌都無個，我點知係你哋嘅姐？」

「大佬，呢條𡃁仔真係好串喎，人仔細細，依家唔俾啲教訓佢，遲下盞越嚟越囂張咋！」龍紋身的男人嚥不下這口氣。

西裝男人只不過舉一舉手，就讓那個火爆的紋身男人閉嘴。

「𡃁仔！我欣賞你，今日我就唔同你計較，但你將來有一日實會過嚟搵我。」然後這個西裝男人拍了小小明的膊一下，嘴角那抹意味深長的笑容，一直讓我記在心中。

待他們走遠之後，小小明面不改容地說道：「繼續踢波，搞鑊曬個氣氛。」

肥波立即衝上去捉住小小明問道：「你頭先真係唔驚㗎？人哋拎曬棍啊刀㗎，萬一有啲咩事，我哋真係會死㗎！就算唔死都斷手斷腳啦。」

說坦白的，我也不明白小小明是哪來的勇氣。

「所以就要驚咗人？等佢可以食住你嚟上？」小小明霸氣地放下手上的足球，然後猛力地將球踢向牆上，接著便是一聲巨響，在這四處無人的地方回蕩著。

但事情並不是這樣就結束。

果然沒過幾天，就讓我們明白到外面的世界是多麼的黑暗。

這幾天，我們放學就去踢足球，正所謂俗語說道：「新屎坑總有三日香」，阿寶原本會跟我一起回家的，但我為了跟小小明他們玩，就叫阿寶自己回去。

「但阿姨叫我同你一齊返去喎。」阿寶如往常一樣，柔聲細語。

此刻我只覺得煩厭，我只是想去踢足球而已，為什麼要我為了一起回去而放棄跟小小明玩的時間？

「得啦，我會同我阿媽講㗎啦！」我煩厭地道。

阿寶聞言，字自不發地離去，我甚至連她的表情都看不到。我看著她落幕的背影，心裡其實也不好受。

這幾天的放任，我跟小小明他們玩得很開心，但阿寶再也沒來邀我一同回家。

直至我們班的奀皮仔怱怱忙忙跑過來。

「你抖抖先，唔好想講又講唔到咁。」我看他氣喘喘的樣子，連說話也有困難。

幾秒後，奀皮仔恢復正常的說話能力，便急急地道：「阿⋯阿寶佢⋯俾人捉走咗啊！！！」

我聽後，當堂如雷擊頂，斷了線一樣，完全不知道怎麼辦。

然後想很多，是不是前幾天叫她不要和我放學，所以被人捉走了？

深處的內疚感湧上來，還有自責⋯⋯

「佢依家係邊啊？」還是小小明反應夠快，夠冷靜。

「佢依家係後山嗰邊⋯⋯」後山是我們學校後面的那座山，那裡只有一條路，一直上去就會到涼庭，想必阿寶就在那。

「而且呢⋯⋯佢哋仲話一定要叫小小明去。」

「好！我實去！」小小明二話不說，就拋下手上的足球，一支箭似的跑走了。

半响，肥波才叫我：「你都去啦！阿寶你條女嚟㗎。」

連怕事的肥波都拉著我一起去，我究竟在做什麼？

「佢都唔係我條女⋯⋯」我都開始語無倫次了。

「唔好講咁多啦，快啲去啦。」肥波跑起上來十分吃力，但他仍然很努力，還不停地趕我走，叫我快點去。

我是跟不上小小明的速度了，在我到涼庭的時候，小小明早已站在那一夥人面前。

「你自己單拖嚟咁勇啊？」我剛來就聽到那陰聲細氣的聲音，不用猜都知道是那個娘娘腔。

「哦，唔係，原來都有吹雞嘅，心諗嗰兩個跟尾狗係咪驚咗唔敢嚟啊？」娘娘得寸進尺。

小小明聽到後，終於都忍唔到爆發了，緊握拳頭，往前行一步之後，就停下來了。

我已經做好準備衝上去了，但因為小小明停下了，不禁讓我納悶。

「做咩啊？終於忍唔住啦？」紋身男人站出來說話。

「我唔係嚟打交，我只係想救返我朋友，你哋點話我無所謂，但唔好話我嗰兩個朋友。」

「人仔細細，估唔到你咁鬼講義氣喎！」

「邦哥，你咁睇得起個細路？」紋身男人一副不服氣的樣子。

身穿黑色西裝的男人無疑是他們的老大，他們都稱他為「邦哥」。

「青龍，你到依家都未知依家香港咩時勢咩？講真呢度有幾多個可以做到好似呢個𡃁仔咁啊？」

此話一出，紋身男人「青龍」頓時啞口無言，然後邦哥大喝一聲：「帶佢出嚟啦！」

接著好幾個硬漢慢慢帶著阿寶出嚟，我一看之下，目瞪口呆。

阿寶咬著雞髀，吃得津津有味地走出來，嘴角都是油，一臉驚訝的模樣望著我們。

我看著阿寶，難以壓抑心中的怒火，為什麼要為了她那麼緊張？然後在那邊怕得要死？擔心得要死？

「子華！」阿寶見到我後，放下手上的雞髀，衝向我來。

一來便是一個擁抱。

「做咩姐你？」我仍然不解，剛剛她還在很放心，很開心地吃雞髀，現在呢？

「你唔係食雞髀食得好開心嘅咩？」給阿寶抱著，我自己也顯得很不知所措，第一次給女生抱，只覺得很害羞。

「呢對小情侶都幾唔錯喎，幾有愛。」站在他們一旁的人說著。

「係啊，條女又幾唔錯，幾純喎！」

「人仔細細就拍拖啦。」

「我頭先真係好驚㗎……你又唔想同我放學，我咪靜靜地跟係你哋後面囉，咁樣都算係一齊放啊，但我後尾俾人捉咗嗰時真係好驚，只係想你快啲嚟救我咋！」然後她就在我懷中哭得不似人形。

「我要捉走個女仔，並唔係要對你哋點。好老實，要打你哋一餐，俾啲教訓你哋真係話都無咁易，你哋三個加埋都唔夠白虎打。」正當我心想誰是白虎的時候，邦哥已經一手指著旁邊的娘娘腔。

原來她就是白虎。

「咁佢個白虎紋身呢？」小小明問道。

「青龍之所以叫青龍並唔係佢叫完青龍先去紋身，而係佢本身有條龍先幫佢起個朵叫青龍；但白虎唔係，佢係因為全身上下都無毛，所以先叫白虎。」邦哥解釋道。

「係啊，我係無鳩毛㗎！」白虎用她的雞仔聲說道，怪異之餘，還十分好笑。

「屌你，都叫咗咪撚講囉，成日拎無鳩毛出嚟講，好撚型咩？好撚自豪啊？」青龍實在看不下去，覺得這種事情被拿出來講真的丟臉。

左青龍右白虎，是四海幫出名的護法。

「我要你哋嚟，係想你哋加入我哋四海幫，我睇好你哋，將來你哋一定會將四海幫搞得有聲有色。」真沒想到我們竟然會受邦哥賞識，但他們個個都兇神惡煞的樣子，加入他們會被欺負吧？

「小小明……唔好理佢哋啦。」我捉住他的手臂，示意他離開。

但小小明仍然不為所動，我也拉不走。

「喂啊，我哋依家都救到阿寶出嚟啦，我哋都無必要加入佢哋啦。」我嘗試勸導。

「係咪入咗四海幫，我哋幾個就唔會俾人恰先？」小小明說。

「唔擔保一定唔會俾人恰，但至少你加入我哋，有咩事我哋都會撐你，出面依家笠笠亂，除非你哋可以另起派別，只不過⋯⋯」

「到時候就係我哋嘅敵人。」邦哥的嘴角上揚，陰森的表情外加尖銳的眼神，不似說笑。

真的要對付對付他們嗎？我完全看不出我們哪裡會有勝利的希望。

「真係？」小小明再三確認，「我點知你哋會唔會出爾反爾？係咪可靠？」

「哈哈哈！」邦哥仰天一笑，帶著賞識的眼神凝望小小明。

「啪！」邦哥的大拇指與中指一啪，發出清脆響亮的聲音。

青龍拿出一個布袋子，袋子上面印著「四海」二字，看似是用書法寫上去的，
然後從袋子中掏出一個銀色哨子，給我們一人一個。

「？」我和小小明滿臉疑惑。

「呢個係加入我哋四海幫嘅證明，見哨如見人，你哋有咩危險，吹響呢個哨子就會有人嚟幫你，無論幾遠都知。」青龍解釋著。

接著換邦哥說明：「呢個哨子叫『櫻』，係我哋四海幫嘅信物，唔見咗要補返係好大鑊㗎，曾經有人唔見咗個哨子，俾嗰班風紀拎走咗，搞到我哋上咗佢哋當，損失咗好幾個手足。」

「嗰次就算整唔見嗰個話唔小心都好，話從來無出賣我哋，最後佢都係唔見咗一整條手臂。」邦哥咧嘴而笑。

「如果唔係點對得起嗰幾位手足，無咁嘅覺悟都唔好加入四海幫。」他呼出一口長長的煙，從他的打扮和他正在抽的煙，足以說明邦哥的地位顯赫。

「但！我知！」

「你哋會有咁嘅覺悟！」

「咁你哋依家信未？」他再問一次。

小小明這次連想都沒有想，就答應了。

這結果從剛剛小小明堅定的眼神中就看出了，以我認識的小小明。事情已經發展到這個地步，我也不多說什麼了。

當肥波趕到上山的時候，我們已經準備要下山了。

「點啊子華，救到阿寶未……」他剛說完沒多久，就見到阿寶拖住我的手不放，所以就把說話吞回肚子裡。

「依家點啊？」肥波一頭霧水，搞不清楚狀況。

「肥波你嚟得太遲啦，我哋準備走啦。」他真是的……

後來我們跟肥波講述事情的來龍去脈，他自己無意中跟我們透露出，他剛剛去戳串魚蛋再來。

「呢個係⋯⋯？」我將銀哨子遞給肥波。

「呢個係四海幫嘅信物，小小明同埋我哋都已經加入咗四海幫啦。」我語帶無奈。

「下！？咩話？」肥波瞪大雙眼，不可置信的樣子，然後望望小小明，期待他親口承認般。

但小小明沒有說任何話，只是靜靜地行前走。

不知從什麼時候開始，我開始覺得和小小明越走越遠，覺得他越來越陌生。

「真㗎？」肥波見小小明沒有理會他，便再問我一次。

「係真㗎，我哋個個都有。」

「連阿寶都有？」

「係啊。」

面如死灰的肥波只好接受殘酷的現實。

——我們現在已經是四海幫的一份子了。

「咦⋯⋯個哨子上面好似有個字喎。」肥波仔細看了一看。

「好似係喎⋯⋯」我都望到了。

「喂，你哋唔好唔小心吹到個雞啊⋯好大鑊㗎！」阿寶擔心著說。

在銀哨子上面，刻著一個淺淺的字，真的不仔細看是看不出來。

桜。

「咩字嚟㗎？」肥波問道。

「同櫻字有啲似，應該係櫻吧？」我胡亂猜測一通。

「唉⋯唔好理啦，總之你好好地袋好佢啦，唔見咗你隨時唔見一隻手啦。」

語畢，肥波本來手握著銀哨子，聽到後嚇到鬆手，銀哨子「噹」的一聲掉落地下，向前面滾了幾滾。

再滾多幾下，就會跌落樓梯，眼看銀哨子快要消失眼前，好在行在前面的小小明執起來，還一副不慌不忙的樣子。

「哇，真係嚇到我⋯⋯以為開口中。」

「保管好啦。」小小明叮嚀肥波。

肥波還是嚇到出不了聲，總算安靜下來，某種意義上來說。

翌日，我們一行幾人被召集去宣誓。

「仲要宣誓㗎？」肥波細細聲同我講。

「我都唔知㗎，感覺好似好認真咁。」成件事好像嚴肅了許多。

我們被帶去了附近的一個舊維修車廠，裡面感覺不大，左穿右插，我們來到了一個空間不大的房間。

裡面立了一個石像，石像手拿一把關刀。

前面放了三個小枕頭，小枕頭前放了三碗水，後面站著不少人，看似大有來歷，但我都通通不認識。

我們被安排站在門口旁邊，剛剛帶領我們的青龍和白虎走去後面的人堆中竊竊私語，不知道交談了什麼。過了一會，有一位頭髮長至及肩的男子走至石像前面。

那名男子除了長髮及肩之外，前面的劉海遮住了半邊臉，尖長的瓜子臉更顯得他怪裡怪氣的。

「陳又波！」突然一記刺耳的聲音從那名男子傳過來。

肥波呆了半晌，被小小明輕輕一推才有反應。

「係！」肥波如鵪鶉般喊道。

長髮男子指了指前面的小枕頭，肥波左望望我，右望望小小明，不明所以。

「佢叫你過去。」我提醒。

肥波過去跪在小枕頭前面，接下來便喊：「王子華！」

「有！」我大聲回應。

「趙子明！」

「係～」

「銀哨子有無帶？」長髮男子問道。

「有！」我們紛紛拿出銀哨子，然後長髮男子續道：「去見幫主嘅時候，一定要出示銀哨子，佢就係代表住四海幫嘅信物。」

然後我們三人便跪在大石像前面，長髮男子手拿一本小簿子，然後大聲朗讀出來。

「今日陳又波、王子華、趙子明三人等，係關二哥面前發誓。」

長髮男子停了下來，我還在等他接著讀下去，但久久未見反應。

長髮男子指了那碗水，仔細觀察那碗水才發現，一張黃色的紙張被壓在碗下。

我們拿起那條紙條，上面寫著：今日我XXX，係關二哥面前發誓⋯⋯

言下之意就是叫我們跟著紙條上的字朗讀吧？

長髮男接著說下去：「我誓死效忠四海幫！如有違背誓言，必遭四海幫尋仇！」

我們又跟著說了一遍。

「當有離開四海幫嘅一日，必須要留低一樣重要嘅嘢！以表示對四海幫嘅忠心。」

「禮成。」

長髮男說完後，嚴肅的表情放鬆下來，笑笑地介紹自己：「我叫呀梟，係四海幫踲侯爵。」

「侯爵？」我不明所以。

「我哋四海幫裡面各有階級，主要以「公、侯、伯、子、男」，以爵位劃分階級。」呀梟耐心地解釋。

「喺四海幫入面，一共有四位公爵、六位侯爵、八位伯爵，子爵通常就係由公、侯、伯爵選出嚟，其餘嘅就係男爵。」

呀梟別有用意地看看小小明，說：「而小小明已經係子爵。」

那這樣算起來，我跟肥波就是男爵囉？

「我哋嘅總部係天后，日後你哋都要知道我哋香港島嘅勢力圖。」

「係呢⋯⋯咁邦哥同埋青龍白虎佢哋係咩階級啊？」我不禁好奇。

「邦哥同我一樣係六位侯爵嘅其中一位，分別管理唔同地區，邦哥佢會係筲箕灣多。」

「而我就太古嘅。」呀梟剛剛的架勢蕩然無存，彷如換了個人似的，變得和藹可親。

「咁你哋點解需要管理呢啲地區？你哋⋯⋯唔係，我哋需要對抗啲咩？」換小小明問。

「等你哋飲咗碗水先啦。」

我們拿起碗水後，呀梟喝道：「等陣！！」

「我都無話叫你哋就咁飲。」

然後有人從人群中走出來，拿著一個打火機給呀梟，那人身材魁梧，身穿迷彩衣服，上下身都是迷彩的，看上很健狀。

「唔該呀鬼。」

呀鬼面無表情，也沒有其他回應。

呀梟一手執起剛剛我們宣讀的紙條，另一隻手拿起打火機，在那碗水上面燒起上來。

公雞碗盛載著的清水，頓時變得混濁。被燒燼的紙條化成灰，灑落在水上。

如此類推，呀梟重複污染了這三碗水。

「唔係要我哋飲咗佢啊嘛？」肥波偷偷地在我耳邊問，殊不知被呀梟知道了。

「就係要飲曬佢！代表你哋真係吸收曬頭先嘅宣誓。」呀梟臉上又變回嚴肅。

「頭先你問我哋要對抗啲咩啊嘛，你飲咗佢咪講囉。」

小小明眉頭一皺，便「咕嚕咕嚕」地喝下肚。

「你哋呢？」呀梟視線轉落在我們身上。

小小明都喝了，我們本來就以小小明馬首是瞻，看來是沒有選擇的餘地了。

遲疑了一會，緊閉雙眼，跟著喝上去。

「恭喜你哋加入四海幫，成為我哋嘅手足！」呀梟第一個鼓掌，其他人亦跟著鼓掌。

「我哋都好耐無新成員加入啦！」後面的人上前搭話，剛才神色還那麼凝重。

「你就係傳說中嘅小小明？」他們其中一個光頭哥哥友善地搭上小小明的肩膀。

小小明沒有什麼反應，想必還在防備著吧？

因為我也對這個組織還沒完全信賴，還在觀察階段。我現在還沒搞清自己在四海幫的定位，也不知道加入是為了什麼。

小小明說是為了不想被人欺負，想要不被欺負，要麼你有實力反抗，要麼就加入他們，成為他們的一份子，但⋯⋯

感覺四海幫不是專門欺負弱小，搶奪資源的幫派。

四海幫比我想像中有組織性，似乎密謀著什麼，有什麼目的的樣子。

總之就是有種不安感吧⋯⋯

「一入嚟就做咗子爵啦，幾有料喎。」光頭哥哥拍拍小小明胸口，他揮出去的時候略帶著餘風，力度不小的。

但小小明不為所動，冷面鐵匠般。

「又幾高幾靚仔喎。」光頭哥哥得意地笑。

大哥，你跟小小明差不多高喎，至少185以上吧？

「光頭佬，陣間帶佢哋去我哋中心睇下啦，我哋陣間仲有嘢要做。」呀梟命令地道。

「又係小桐叫你去㗎？」光頭哥哥對呀梟的命令不以為意。

「係啊，條友又嚟。」

「無計啦，佢叫親你去嘅都實係大單嘢，依家啲風紀越嚟越囂張。」

「講到好似唔關你事咁，你一陣執定啲嘢去幫手啦。」

然後他們就走去了，青龍才從門口走進來，剛好和他們撐身而過。

「依家先嚟，都完咗啦！」光頭哥哥用力地拍打青龍的屁股。

「完咗啦？」青龍探頭進來，問道。

「啱啱完。」小小明回答，他看到青龍後好像便鬆懈下來。

「啊⋯⋯你哋係咪未嚟睇筲箕灣總部啊？」

「係啊。」

「咁依家去啦，白虎都係嗰度，都係時候要俾你哋了解下情況。」

說罷，青龍就打個招呼便離去了。

我們跟著青龍離開東大街的修車廠，往四海幫的總部前去。

即使這裡很靠近我們家，但其實我們很少會經這裡。因為我們學校在海邊，放學便回家，家人也常告訴我們放學便回家吧，別去什麼地方。

我們都乖乖地留在自己的區域，就連玩耍的地方都是屋村樓下。

我們經過筲箕灣電車路大街，我們也是第一次來這裡。

在我們面前有一輛電車駛過，電車的正方方，有一個牌，牌上面寫著：

風紀

⋯⋯？

「咩嚟㗎？」肥波好奇地問。

不知怎地，肥波一開口說話就總有股搞笑的味道，那種腔調很是滑稽。

「入面嗰班係新風紀嚟，話係維持港島秩序喎。」青龍眼尾也沒望過那輛電車一眼。

「乜佢哋用呢架車嚟巡查㗎？」

我們素聞以前的警察變做了現今的新風紀，但還是頭一次聽到他們巡察都是用電車。

「呢啲電車係港島好多年歷史㗎啦，佢哋只係貪方便用姐。」

一路上，青龍不發一言，口裡嘴嚼著什麼。

突然，街上有位老婦人高呼：「救命啊！救命啊！有人搶嘢啊！」

在對面馬路，有位老婦人被一名男子搶去手袋，而那名男子迅速逃離，在大街上飛快地穿梭。

電車上的風紀們看見此幕，大喝道：「喂！！咪走啊！」

電車上只有三名風紀，紛紛跳下電車，上前追著那名犯人。

與此同時，我看見青龍伸手入自己的開胸背心裡，彷似要拿出什麼來，眼神亦變得銳利。

「班風紀去制服個犯，幾正義啊！」有點祟拜他們，小時候會認為這些人都是正義的化身，見義勇為。

「你睇埋落去就知。」反倒是小小明勤說我，他們都感覺到事有蹊蹺？

風紀很快便跑上去，奇怪的是⋯⋯

犯人們竟然將速度慢慢放緩，好像故意讓風紀追上？

這個距離聽不清楚他們在交談什麼，但青龍已經將手從背心內的口袋抽出來。

手上多了兩個木棍，中間有條鐵鏈連繫著。

便衝了上去，留下我們幾個目瞪口呆的𡃁仔。

那名犯人竟然⋯竟然就這樣離去？？

好像交了什麼給風紀，還滿臉笑容的？

當風紀想回頭的時候，青龍已經趕到他們面前，手握雙截棍，張開，便揮舞起來。

一來便往風紀的手上揮去，那名風紀抵受不了痛楚，鬆開了手，手上握著的金錢如花朵般灑落地面。

小小明從褲袋中掏出一個鐵製的東西，戴在手中——鐵拳套。

雙手都戴著鐵拳套後，亦跟著衝了上去。

我看著這一幕，大吃一驚。小小明到底隱藏了多少？我對他的了解有多少？我一直不知道他原來有這一手。

「小小明佢⋯⋯？」我問肥波，他很早便認識小小明。

「佢細細個就有習武㗎啦，所以都唔見怪，你可能未必知姐。」肥波解釋，但看出來他也是很擔心小小明的。

我們決定去安撫那位老婦人，然後觀察前面即將發生的事。

青龍在與風紀們周璇的時候，小小明便趕到，因為風紀已經拿出黑色的短截木棍迎擊，青龍一時之間招架不來。

小小明一來便捉住高舉的木棍，反手就來一拳。

我在旁觀看，發覺那一拳真的不惹小，出拳快而重，只見那名風紀狼狽地後退數步。

「你去追個犯啦！呢度我搞得掂！」小小明大聲與青龍說道。

青龍會意，便放心交給小小明，追了上，幾下功夫就將手袋拿回來。

而風紀也不是小小明的對手。

渣ga。

「你哋⋯敢同風紀作對⋯⋯？」其中一個風紀說道，手顫地拿著木棍。

當下衝擊我對正義化身的幻想，而且到最後也沒有一點男子氣慨，小小明跟青龍卻型到十足。

「我哋四海幫未驚過你哋啊！！」青龍拿著手袋回來，腋下還夾著那名小混混。

「四海幫啊⋯⋯我知！成日同我哋作對啊嘛！你⋯你哋好嘢⋯⋯遲早會打你哋一鑊甘嘅，到時咪後悔啊。」這名風紀留著不算太厚的鬍子，身材還算魁梧，也不是小小明的對手，我才意識到原來小小明這麼強？

「嚟啊！遲早滅咗你班垃圾風紀！」青龍毫無懼色。

「喂喂喂⋯⋯個袋都還咗俾你哋啦，可以放我走未？」被逼彎著腰的犯人開腔了，但被青龍用暴力挾持住，反抗不了的樣子很是滑稽。

「你咪諗住走啊！一陣帶你返去，慢慢泡製你。」

犯人貌似老鼠般，整個外表都包圍著陰險的感覺。

「走！」看來剛剛說狠話的風紀是他們的啊大，乖乖地聽從指揮，用手捂著傷口，蹣跚地回去電車上。

電車緩緩開出，然後他們在電車上大喊：「屌你老母！！遲早打到你哋仆街。」

事情暫時告一段落，他們過來老婦人旁邊。

「講對唔住。」青龍語氣兇狠地對犯人說，連我也冷抖了一下。

「唔該曬你哋啊！！」老婦人不停地向我們道謝。

「快啦！」青龍再三用力夾著犯人，那犯人被青龍突如其來用力夾緊而咳個不停。

「咳、咳、咳⋯⋯」

「對⋯對唔⋯對唔住。」

「婆婆，你下次出街要小心啲啦。」青龍溫柔地對老婦人說。

我和肥波站在一旁不知如何是好，而我總感覺什麼也沒幫上忙而自責，我真的很弱⋯⋯

老婦人拿出幾張鈔票，顫抖地遞給我們。

「唔洗啦婆婆，你收返埋佢啦。」

「躝啦你！」青龍放開那犯人，一鬆開他就飛奔離去，還時不時回頭望我們。

「真⋯真係唔知點多謝你哋好。」老婦人其實還沒平復情緒，剛剛在打架的時候，老婦人用力地捉緊我的手臂，那道紅印剛剛畫好。

「唔洗多謝，應該嘅。」青龍留下一記與他形象不相乎的笑容，便向我們招招手，示意我們離開。

我們尾隨青龍的身影離開，不忘微笑向老婦人道別。

坦白說，剛才的場景，我實在沒那種勇氣和心理準備上前搏鬥，但小小明好像做好了這種準備⋯⋯

而且是隨時的。

小小明收起他的鐵拳套，問他能否借來看，小小明二話不說便遞了過來。

他將拳套放在我手上，一鬆手那一刻，重量便旋即而來。

「哇！！」

那拳套最上層是鐵製的，手背位置及手指最尾那截骨，均有一塊鐵板覆蓋著，而鐘板下面還是用軟膠製造，以供人方便穿戴，我把手伸入去，沒有被包覆的感覺，看來這只符合小小明。

「你點戴㗎？」那東西光要舉起也花不少力氣，更想像不到他剛剛是怎樣戴在手中，然後去迎戰的。

「會咩？唔算重姐，都慣咗。」

我把拳套歸還，小小明將拳套放回袋中，心想：那拳套放在褲袋不會感覺得重嗎？

我們經過天悅廣場，然後還要繼續往上走，我還以爲要繼續往上走的時候，青龍便停下來，往前面的一間小地方行去。

我抬頭望一望。

耀東圖書館

青龍便推門進去，我們跟著進去。

裡面格局略大，正前方像一個辦公室，周邊散落著文件，位置很多，但人很少。在角落裡，坐著熟悉的白虎。

「喂！我帶咗人嚟啦。」青龍高呼著。

白虎抬頭一望，其他伶仃的人也望過來，他們坐在位置上埋頭苦幹，也是抬頭望了一眼，便繼續低頭做自己的事，然後白虎笑容滿臉地走過來。

「佢哋行咗入會儀式？」

「入咗會啦！」青龍都好興高采烈，好似入會是一件困難而罕有的事，才令他們如此高興。

「終於有得同你哋講下幫會嘅嘢啦！」

「終於？」肥波真的是好奇先生，什麼也問一餐。

「幫會嘅事好多，包括歷史，我同青龍都好想將呢啲事傳承落去。」白虎的語氣很是真誠。

「頭先同風紀打完嚟。」青龍趁機匯報剛剛的事情。

白虎臉色一沉，說：「班友又嚟啊？！發生咩事啊？」

「今次有人搶呀婆嘢都唔理囉，仲諗住俾賊收賣，放人走。」青龍去旁邊拿水，還給我們一人一支，然後自己大口大口喝起來。

「屌！真係同以前啲黑警差唔撚多！」白虎聽罷，也頓感生氣。

「咩係黑警啊？」肥波聽到不解的事就會發問，他剛剛也有問我什麼是圖書館。

「黑警姐係⋯⋯」白虎正打算解釋，但話一到喉嚨就卡住了。

「喂！點解釋黑警啊？」白虎向青龍求救。

「真係難喎，我哋就好易明，但要同人講解又係另一回事。」

「我頭先卡係度唔知點講好囉。」

「警察呢，係以前香港維持秩序，治安嘅職業，職責係保護市民。」白虎靜下心神，開始解釋道。

「而係呢個香港島變成咁之前，就已經有警察暴力對待市民嘅事件，所以後來嘅人都叫警察做黑警。」

「曾經亦都試過有市民打電話報警求助，但班警察完全無理到，任由市民俾白衣人打。」

白虎說著說著，便抽起煙來。

「同依家班風紀差唔多。」

呼出的那縷輕煙，擁有想像不到的沈重。

「其實四海幫係同緊啲咩對抗緊呢？」小小明一路都沈默不言，但此刻的他終於按捺不住。

「我想知究竟發生緊啲咩事，我哋之前一路都係村屋入面，未真正行出嚟過，我想知我老豆所講嘅係咩回一事。」

此時兩人都嚴肅下來，互相望了一眼。

「你哋跟我嚟啊。」我們三人又跟著他們，總覺得事情不是我們想像中的單純。

「本來加入四海幫就需要了解身處呢個港島嘅歷史，呢個係我哋嘅幫規之一，但就算係我哋本身幫會成員，都唔見得個個都對呢份歷史有興趣，同埋執著。」

「我知有啲人係想要我哋幫會嘅資源，同埋名氣，好似你哋當初加入嘅時候都係因為咁姐。」白虎的視線停留在小小明身上。

我和肥波都不約而同地望向小小明，是怎麼一回事？

「我一早就聽過四海幫個名，當初都知係反抗唔到佢哋，加入佢哋未嘗唔係一件壞事。」小小明表明心跡，原來他當初一意孤行要加入四海幫是早有耳聞四海幫的威名。

「我哋都唔係隨便拉人入會，都會經過篩選，而只有侯爵以上嘅人先有資格揀人。」

我們橫跨了一個圖書室，裡面擺放了種種書籍，最裡面的一幅牆上，釘滿了一張一張黑白的畫照。

有好幾張照片上印有八個黃色的大字體。

光⋯香港⋯代⋯命

中間的字體被歲月侵蝕得模糊不清，只是隱隱約約的猜得出幾個字。

還是有好幾張的主角都是身穿制服的男人，其中一張手舉黑木棍，與剛剛的風紀拿的木棍一樣。而黑木棍底下的，是一名婦人蹲低，抱著小男孩，婦人的下半臉是被遮住的，看不清她的表情。

但她的眼神，流露著——

無助。

反倒小男孩的眼神，含著憤怒。

白虎察覺到我停留在這幾幅畫照面前，便走過來。

「呢幾張相都代表緊以前香港發生嘅事。」

「而相中嘅小男孩，就係我。」白虎說得很雲淡風輕，與相中的分別的是，眼神吧？

「嗰陣你幾歲啊？」我不由自主地深呼吸了一下。

「五歲左右啦。」

此刻我望向白虎，如今他看上去已經30有4了。

環顧其他人，他們也在看著這些照片，目不轉睛地看著⋯⋯

然後我也沈默了，因為我不知道該說些什麼，更不知道原來香港有著這樣的歷史。

促使我對這地方，這個家產生好奇。好想知道到底發生了什麼事情。

為什麼會想打這麼無助的婦人？

為什麼白虎的眼神會這麼憤怒？

為什麼爺爺會說那一番話？

為什麼對面岸原來是屬於我們的？對面岸是什麼來著？而我們為了什麼要留在這裡？

我通通都想知道，還有太多太多疑問了。

現在在我眼前，有一個機會讓我知道這些答案。

「好啦，你哋睇完，如果想知發生過咩事嘅，就跟我哋入嚟啦。」青龍站在一扇古老的門前面，這扇門不算隱閉。

只不過剛剛這個空間是開放式，而且讓人的焦點放在這些畫照上面，從而忽略了這扇門。

這扇門給人一種神秘感。

整扇門看似沈重，用深棕色的木材組成，但仔細看有些地方已泛白，看來真有一段歷史。

我們三人已經站在青龍面前，肥波看來還有些畏懼似的，而小小明則氣定神閒。

這扇門的背後，有我們想知道的真相。

我們即將會知道所有的歷史。

當你知道事實的原貌，會刷新你的看法，改變你的態度。

有一刻會認為，無知是幸福的。但活在無知中的幸福，其實並不是真正的幸福，只不過是你自己的視而不見。

在我瞭解了所有的事情後——

同時有一種無形的責任披在我肩膀上。

是知道真相後的代價嗎？

我不清楚。

香港的歷史需要由更久遠的年代開始說起，當中的複雜不是身在其中的人，是很難有深入的體會。

原來世界很大，我們現在身處的香港島，只不過是世界中豆丁般的地方。

香港很早以前是支那的一部分，而我們的對岸，就是支那。

當初支那的戰敗，將香港割讓給英國，為期九十九年，簽定《南京條約》。

從此兩者的路便不一樣。

香港這地方吸收了濃厚的西方文化，從一個貿易港口演化成國際金融中心，經濟高速發展。

直至九十九年後，香港將要回歸支那，並承諾香港將會五十年不變，實施一國兩制。

只不過，事實並非如人所願。

很快，香港不到二十年，中港矛盾加劇。不用很久便出現轉變了。

雨傘運動底下，燃起香港黃、藍兩派的對立。除了黃、藍兩派，還有警民對立，一眾市民為自由抗爭，呼喊著；警察以「維持秩序」之名，鎮壓百姓，手段暴力而不講理，隨即引起大眾的憤怒，怒斥警察殘暴不仁的行為，更質疑警察的職責所在。

自此之後，警察的形象及他們的所作所為成為香港黃派心中的烙印。

幾年過後，一名香港男子帶同其女友去台灣旅行，殺害其派綠帽的女友後回港。

這事件引發一連串蝴蝶效應。

東窗事發後，由於香港與台灣之間沒有引渡條例，於是當時的香港特首，林鄭月娥便想立法，只不過此法內容不單單是針對香港與台灣，還有支那在內。

反送中事件因此爆發，二百萬香港人上街遊行，反對此法例。

因為這條引渡條例還牽涉支那，這代表著支那可以干預香港內政，這也違背了當初五十年不變的約定，背後所牽涉的不只是那名香港男子的罪案，而是關乎整個香港。

這件事只不這是所有的源頭、開端，支那以此為籍口，加快收回香港的步伐。

沒多久，警暴的事情再一次上演，面對手無寸鐵的市民，還是狠下重手，有人甚至賠了一隻眼睛。

當有無辜市民被白衣人襲擊，就連孕婦也不放過，有市民報警要求警方處理，但警方對此不聞不問。

稍為有良心的人都會為此感到憤怒，而眾多香港人是有良心的。

抗爭之事漸漸成為香港人的習慣，即使有陣時會出現鬆懈的情況，但警察好像提醒我們不要鬆懈般，總會有事情發生再次激起民怨。

11月11日，西灣河上演了一名警察向青年開槍，該青年曾舉高雙手以示自己手無寸鐵，最後還是吃了一槍，而被擊中的位置是青年的胸腹。

民怨沸騰至臨界點。

2020年，抗爭已持續半年之多。

香港人的血該流的都流了，該犧牲的都犧牲了。

在這動盪的半年當中，發生的事情多不勝數，這半年的歷史要背起上來也十分的吃力。世界的走向頓時間變得模糊不清，沒有人能夠預知世界即將會發生什麼樣的改變。

在2020年年初，一場病疫席捲全球。

所有人類都需要在口罩底下生存，以防止病毒的傳播。

不知是不是天時地利人和的關係，所有條件都集齊了，也是一個合適的時候。

支那看準了這次病疫的時機，開始有所動作。

3月16日，支那派出了解放軍，還出動坦克車駐上水粉嶺地區，身穿軍綠色衣服的解放軍手持槍械，戴著面罩，不知是以防病毒還是什麼⋯⋯

人民的尖叫聲，驚恐的表情，無知所措的動作⋯⋯

沒人料到這一步，當下有人第一時間拿出手機想拍下這一幕，上網求助。

但支那早料如此一著，手機連個信號都沒有，更別說上網了。Wi-Fi等設備自然是用不上，變相大家花了不少時間在白忙一場。

手機唯一可以使用的功能只剩下拍照，錄製影像。

不知多久之後，會有其他人看到這些影片。

在這種情況，也是有人奮不顧身地上前抗爭，告訴敵人自己擁有不屈的意志。

可惜這種人只屬於少數，有勇氣還敢做的，不會是大多數人。我們還沒來得及讓敵人看見齊心的力量，就首先屈服在自身的恐懼之下。

然而他們的下場通常也不是什麼好下場，好人總是短命的。

浮生若夢，劃過嚎淘的烏雲
降落於黑衣人不甘的口罩上
雨水會清洗痕跡
卻無法洗走每個人的恐懼及無助

我們將什麼寄託在夢中
每一個人發著同一樣的夢
醒來夢終歸是夢

被槍聲所嚇醒的我們
部份仍殘留在美好的夢境中

回過神來
迎接我們的
是另一個世界
不在乎，是生，是死

由新界邊境開始壓迫，一路將境內的香港人壓至九龍，所有新界的人都被清空，聚集在九龍。

屋內、大廈、商業大樓上的人都被逼趕下街，由一連串恐慌所引起尖叫聲、咒罵聲，不絕於耳。

連荃灣區及將軍澳一帶的人都趕過來，街上行人一擠一擠的，有人不知所措，有人破口大罵，有人誠惶誠恐，場面一片混亂。

在九龍裡聚集了一大群人，嘩聲四起，在絕對的武力面前，低頭似乎是我們唯一的、亦是明智的選擇。

我們沒有準備，心理上更甚，被人打個正著。

「喂喂喂！我哋咩都無做喎！」不只一名藍派老一輩發聲，要分辨藍、黃派靠的不是什麼符號標誌，而是其說話的思想及內容。

「我哋都係咩都無做就俾警察打，一樣咋嘛，你哋依家先知啊？」黃派的人語帶嘲諷地說。

年初的疫情還沒緩和下來，接踵而來的又是另一波大事件，街上有人戴著口罩，有人沒戴；但以目前的情況來看，顧不上有沒有帶口罩了。

在槍械、軍隊和坦克車面前，人命的消逝只在一瞬間，哪談得上病不病的？

藍派的人好像有一點清醒的跡像，但可惜已經太遲，不到臨頭是不會掉眼淚的。

一剎那的迷惘使他們混淆了一直以來的信念，總是不到最嚴峻的地步，是不會認清事實的。

當說著風涼話的人站在戰火的最前頭，他們會不知怎麼辦，他們唯一會的⋯⋯

便是逃跑。

好像那些平時兇巴巴，聲大大的老一輩，慢慢的向人群後面擁擠。

「喂！想縮沙？」後輩擋住了他們的去路。

「要死梗係要拉埋你哋一齊死啦！」其他聲音一擁而出，有的更拉著後面藍派老一輩出來。

「平時係屋企唔係成日鬧啲後生抵死嘅咩？依家咪去試下睇下係咪抵死囉！」推著家中的雙親的人不佔少數。

「我真係生錯你！生錯你呢啲咁嘅不孝子，推個老豆老母去死！」悲憤的哭聲為混亂的場面增添一份美感。

「當初你都係想啲後生仔死咋嘛，有無諗過入面其中一個會係你個仔嚟？」

「你死咗，下個都係到我哋㗎咋，走唔甩㗎！」

「你好想白頭人送黑頭人？」

那一雙雙帶著疑惑的眼神，彷似仍然分不清現況，想必要他們承認一路以來的想法是錯誤的，該比登天還難。

即使心裡面知道，亦不會表現出來，腦袋裡思索的是如何找更多的籍口合理化自己的想法。

「拱個老豆老母去死，你正一仆街仔嚟！生舊叉燒好過生你！」怨罵聲此起彼落。

在陽光普照的天氣之下，天空彷如應景般灑下雨滴，我們猜不透天空的用意，但場面稍為緩和了下來。

對方趁這個空檔時期，設好了講台，在各個地方設好了廣播。

在九龍公園中，解放軍有人發話，看來大有來頭。

廣播遍佈全港九，港島也被侵佔了。

「各位香港朋友，大家好！」一把沈實的嗓子從廣播中傳開，說的不是我們本土的語言。

遠遠聽得到廣播的回音聲，範圍非常之廣。

「我是特派組織的組長，高志光。特派組織直接由最高領導人指揮，不隸屬於任何部門，今天即將發生的事情，全由上頭作主！」

「你們要是歸順我們大中華，我們無任歡迎，但要是你們那麼有骨氣、有底氣，也可以選擇不要歸順，我們會給你們一個安定之地——」

「香港島。」

「從此你們便安份地留在香港島，作為你們獨立的地方，於我們無關。」

「再也不要再踩入這個地方，可以嗎？」

最後的那句「可以嗎」說得十分輕柔，卻很有殺傷力。

「屌你個老母！支那人，依家當係施捨我哋啊？咩叫⋯⋯」

「呯！」

場面頓時安靜下來，無聲的憤怒就此燃起。

「我現在給你們兩個小時考慮吧，做出你們認為正確的選擇。」

「想要留在香港島的人，便留在那吧，兩個小時後，我就會切斷來往香港島的道路！」

拿著咪高峰的高志光，印在他臉上的，是一記陰險的笑容。

「兩個小時，由香港島過來九龍，足夠有餘了吧？」

「我們也不是你們想像中的無情，結局如何，也是你們選擇的。」

台下面，黃派人員全是一雙雙怨恨的眼神，而藍派的則是一臉驚恐，接著有一群人按捺不住心中的怒火，衝上前去。

「呯、呯、呯！」

「這次行動中，上頭給予我們的，是無上的權力，你們要是⋯⋯尋死的話！我們沒辦法阻止。」

「至於剩下的人，就看你們要選擇誰了，你們不是很民主嗎？現在就給你們投票的機會！」

「是要投我們呢？還是投你們所謂的自由呢？！」

留左名先

新故留名

多謝支持

好耐之前係咪出過少少一次

推

「兩個小時開始了，你們自己選擇吧！」此話一落，便聽到廣播關閉的聲音。

靜默的空氣四處散去，一時之間大家還真搞不清楚狀況。

過後，便是一陣混亂。

嘩然四起的爭吵聲不停，街道上都是人擠人，你推我撞的。

「喂你！你依家咁樣拋低我哋？」其中一位少年憤慨地說，不敢相信自己的眼睛。

「呢一年我都好攰啦！爭取咗咁耐，咩都無，得個吉，乜你依家仲認為有用咩？」另一位少年歇斯底里地回話，雙目失去應有的神采。

「依家我哋得返呢一條路咋！」

「我哋可以留係港島東山再起㗎。」那位少年身穿黑衣，他的態度亦很明瞭，是不會放棄的。

「咁點解唔可以留係度東山再起？留得青山在啊！等風頭一過，就可以向國際線求助啦。」

「你覺得佢哋會俾你咁做咩？你留得低，就預咗俾人清算啦！醒下啦你，你睇唔到頭先佢哋點樣對子鋒佢哋咩？」

那位少年有點激動地抽起另一名少年的衣領，和他一樣身穿黑衣的男子。

「你唔嬲嘅咩？」

「嬲！但咁又點？」另一名少年用力地甩開他的雙手。

「呢一年憤怒得唔夠？但無用啊，淨係得個嬲字！呢個就係我哋嘅下場啊！」他續道。

那位少年意識到再這樣爭吵下去，也無濟於事。

「咁你姐係點都唔會跟我哋走啦？」

在這混亂的街頭，大家茫然無助，即使如他們般有自己去向，但內心也是風暴中的一艘小船。

而藍派的人彷佛重獲希望，他們展露出有別於剛剛的笑容，燦爛而帶點嘲諷。

係啊，上年8月嗰陣出過，已經一年了
希望呢個故仲嚟得切寫

Penana同紙言都有更新
但連登會出快少少，會儲幾篇文然後先再更新紙言同Penana
希望多啲人支持

Penana：

紙言：

另外仲有小書生嘅instagram同Facebook Page，鍾意嘅話唔好孤寒啦，支持下啦喂

Instagram：

Facebook Page：

G持

留名

感覺會係長篇小說

睇到想喊

希望美好結局，同樣可以係現實出現

今晚更新

係第一次挑戰長篇小說

「你唔走？」另一端響起這一句。

「你走？」對岸的人說著這一句。

這個畫面在各位地方重複地上演著，這是分別，同時亦是割席。

從此兩岸相隔。

「點解要走？呢度係我屋企。」理直氣壯得焦急起來，更多人不憤地留下眼淚。

綿綿纖細的雨水散落這個被咀咒的地方，數十分鐘前留下過的槍聲，已換成血腥的氣味，飄泊在爭吵不斷的空氣中，然後隨風散去。

半個鐘轉眼過去，但這是歷史性的數小時，大大的改變著一眾人的命運。

居住在九龍的人決定要留在港島，收拾了一些細軟後，還來不及說聲再見，便要離開了。

更慘的是住在新界的人，連收拾的機會都沒有，骨子裡的氣度告訴他們。

即使擁有再多，不是自己的家，也只不過是一堆沒有溫度的傢私。

家，不是由一堆傢私堆砌出來的。

雨水可以掩蓋眾人的淚水，但掩蓋不了眾人的哭聲。他們用血、用淚來捍衛了最後一片淨土。

「識時務者為俊傑，真係有啲傻仔揀留係個爛島上面喎！」藍派的老一輩調侃。

「好心你哋啦，你哋洗唔洗做到咁啊？」越接近海底隧道，旁邊圍觀的人開始有點於心不忍，從旁加以勸阻。

「真係無話錯你班後生仔，意氣用事到咁，淨係衝動成到咩大事啊？」

以現在的場面來說，選擇留在港島的人確實似是敗犬，藍派人便可以用勝利者的姿態說話。

畫面就像是一路歡送那群人過去。

解放軍開始接近海底隧道，相信不久就是炸毀隧道了。

「你哋呢班人點會明？」不用多說，眼神便可以告訴他們了。

好正

每50正評就加更
希望多啲正評支持

你個故係沉重左少少既
上個故就重甜咁

文

Sorry....
聽日先更新

冇文訓唔到教

睇完天使故
一路追返睇返之前補習社同埋家姐班主任故
終於追到最新故live

仲有MK妹巴打寫得好好 好觸動到情緒

lm

新讀者留名

不管男女，進入隧道的那一刻，都流有不甘的淚水。

而另一頭，有前往九龍的香港人。

他們是要留在對岸的人。一些人將進入死城，一些人走出死城，選擇歸順。

藍派們抬頭挺胸，以勝利者的姿態昂首闊步，以活該的眼神蔑視著另一排的人。

而在其中的某部份人，低垂著雙眸，一身全黑的裝束，是曾經出生入死的手足們。

一名男子望住對頭的男子，眼睛瞪得老大，不敢相信眼前的現實。

因為對面經過的男子⋯⋯

同樣地身穿黑衣。

「喂！唔好衝動啦。」其中一名女子阻止他，她是他的女朋友，一對進退與同的情侶，她意識到男朋友見到此畫面會失控，便事先勸阻。

可惜不果。

「呀文！！你做乜嘢啊？」他沒有理會女朋友的勤阻，衝過去捉住呀文的手。

後面不乏黑衣人手足，都垂頭跟著呀文背後。

呀文沒有回答。

「喂！你哋又咩事啊？」其他人也跟住質疑著他們。

「你哋咁樣過得到自己良心？」

「你哋班反骨仔比起啲藍派更加仆街！更加可恥啊，你哋成世瞓唔安落啦！」

「屌你老母！！！」

整個隧道都是咒罵聲，一陣騷動隨即而來。

不過他們依舊低著頭，不打算反抗什麼，以此來換來一些心靈的安落吧？

一路以來經歷了大大小小的抗戰，當中的感情是用血汗與生死建立的。

有多深的感情，背叛起上嚟，便越痛。其怨恨更難以釋懷。

一眾人都沒有回話，沒有理會正在步入港島的人，徑自向前行。

有數個正前往港島的人忽然倒戈了。

再也沒有人出聲指責了。

因為心灰意冷，重重打擊已將僅僅感受到溫暖的火焰熄滅，現在的紛爭只是發洩情緒，情況已經不會再被扭轉。

會動搖的人會被動搖，決心堅守的人不會輕易放棄。

他們的默不作聲，是最好的回答。

再多的說話，也是籍口；再多的說話；會演變成罵戰；再多的說話，也無法讓自己變得心安理得。

人群被清空，離原定的兩小時不遠，解放軍來到隧道的中央，後面要過去九龍的人不見影，而留守港島的人，則站在解放軍面前。

迷彩服裝的解放軍手拿著步槍，一字型排開，後面的人在安置炸彈。

等會這個隧道便會炸個什麼都不是。

而這個時候，眾人才萌生起反抗的念頭，交頭接耳約半分鐘，便立即行動。

隨後，十幾個人中槍倒地，但最後成功制服持槍的解放軍，其餘的人衝上去想阻止炸彈。

所有事情都在千鈞一髮之際。

結局不是我們理想中的模樣，炸彈的訊號「咇、咇、咇」響起。

其餘人見勢頭不對，紛紛往港島的隧道出口逃跑。

剛剛衝上前的男子僥倖躲過致命傷，但雙腿各吃了一記子彈，要逃離這地方，是絕望的存在。

但他臉上掛著的是笑容。

「爸爸！媽媽！」一個年幼的小孩驚惶失措地呼喚著雙親。

他努力地擺脫眾人的阻撓，一心只想著爸爸媽媽。

「Alex！！」是剛剛那對情侶。

他們不只是男女朋友關係，雨傘運動相識，然後結婚生子。

「你走啦！留係度陪住個仔啦。」Alex深知時間不多，用盡全身的力氣推走老婆。

推走自己心愛的人，心愛的地方，深愛的一切。

再留名

多謝支持啊
呢個故都要多多支持啊

想試寫多啲唔同題材
以前寫太多情愛故啦
唔想局限喺某一個領域

呢排會出多啲！
遲下返工會出得更慢
不過未返之前都有嘢要做

你叫個grp d人快d幫你睇同推post

時間一秒也很緊迫，Alex知道不能再多說廢話。這不是電影，沒有那麼多鏡頭讓他們好好地道別。

Alex用盡全力推走自己的老婆，也用最大的線聲喊出最後的兩句說話。

他老婆早已喊成淚人兒，口裡不停地唸著「老公！老公！」

她不知道這時候該說什麼，腦袋一片空白，下意識告訴她捨不得，想待在這個男人身邊，她根本不在乎生死，打從踏上抗爭的路線，便不再在乎了。

連這點覺悟都缺乏，早晚會成為你的跘腳石。

「走啊！！好好照顧好白虎仔啊！！！！！」回音在隧道中來回踱步，這是Alex倒數第二句話。

最後一句⋯⋯

「我愛你！」

然後Alex老婆被人強行拉走，力氣大到需要幾個人幫忙，再不走就真的來不及了。

「咇、咇」聲環繞著Alex耳邊，一邊帶著微笑地送別心愛的女孩。

當中的心酸只有自己強烈地感受到得到。

當看到老婆消失在視線裡面，不停地呼喚著自己的名字，笑容立即更換上哭喪臉。

最後心繫的，是「家」。

呯嘭、呯嘭！

紅隧出口堵滿了人，見證著港島與九龍一分為二的場面，心入面滋味不知如何形容才好，臉上更不知道該掛上什麼表情。

Alex的老婆擁著年幼的白虎痛哭著，而白虎則媽媽、媽媽的喊著。

「爸爸呢？」天真的白虎當時只有五歲。

「爸爸呢？」白虎再問媽媽，但媽媽已經失去回答他的能力。

幾番提問下，已經擾攘一段時間，有位叔叔拖著跟白虎年紀相約的小男孩，來到白虎面前，道：

「你爸爸留咗係對面，將來我哋要一齊過去搵爸爸，搵返我哋今日失去嘅嘢。」叔叔祥和地對著白虎微笑。

「好無？」

手動正皮

大家覺得個故寫成點
歡迎各位討論下

心酸原來可能有好多人會分離

就算講到可以有幾大犧牲，到最後都可能放唔低現有既安穩生活

人都係會自私嘅

爆炸聲在隧道裡響起，產生巨響。

不久之後，海水慢慢湧上來，海面因為海底爆炸而形成洶湧的波浪，時代伴隨海浪動盪起來。

在岸邊聚集了許多決定留守的手足，此時，發生了不少「故事」，不只白虎仔和她媽媽擁有悽美的故事。

有時候，一個謊言會是別人活下去的希望，即便那是一個假希望。

不管怎樣，當時白虎相信了，他長大後要想盡辦法去對岸找爸爸，不想再看到媽媽因為想念爸爸而變成淚人了。

街上聚集一大群人，少算也有百多萬人，但其實遠不止。

之不過，此刻大家都在街上徬徨著，不知道該怎麼辦是好。

有些人只帶著一個背包便只身一人來了，有些人只跟著爸爸或者媽媽來了，也有些人只抱著寵物一起來。

有時貓貓狗狗比起人，更值得信賴，不離不棄的不一定會是家人。

大家都在議論紛紛，但群龍無首。

對於周邊的人，卻不好意思開口關懷一下，更不會訴說自己的慘況，即使無助，也不想主動求助。

場面尷尬而滑稽。

好像一個盛大的迎新會，等待著玩一些破冰遊戲？

迎接一個全新的香港，我們亦是全新的香港人，只不過⋯⋯我們此刻並沒有這樣的心情。

沈重的情緒在上空盤旋，隨時會掉下來壓垮眾人的最後一絲理智。

晏啲更新

有無人睇㗎

有

再留名
係好睇既

支持
推post

Mememe

我們拿著一部沒有網絡的手機，原來沒有手機對我們來說影響那麼大，幾乎所有人都在低頭研究怎麼聯絡世界，怎樣上網。

但都徒勞無功。

所有社交程式都有我們以前的資料，Instagram、Facebook仍保留我們以前的照照片，但往下一拉，無法更新。

撥打電話，不獲接通。

頃刻，香港島等同於荒島。

我們是一大群留在荒島的居民，無法與世界接通，所有資訊被中斷，更加無法快接地將所有人連在一起。

以前還有討論區可以發放一手消息，甚至討論解決方案，現在要集何所有人更是困難。

現在在場的人情緒都很高漲，百感交集，難以運用理性的頭腦去思考。

「你做咩啊？」在海旁邊，有人拉著正準備跳海的男子們，正竭力阻止他們幾個。

「你哋冷靜啲啦，做咩姐你哋！？唔好咁衝動好無姐？」

「我依家淨係想過去打鳩班二五仔咋！！我頭先一路留係港島，聽到呢啲我諗都唔諗就留低，根本唔洗揀，但我依家越嚟越唔忿氣啊！」

「你哋認真諗下啦，依家過去只不過係送死，咁點解唔留係度一齊傾下有咩好啲方法打返過去姐？」勸阻的人說。

「咁搞法要幾耐先會有啊？等咗成年㗎啦！呢個就係我哋最後嘅結果。」此話不無道理，讓勸阻的人一時語塞。

「我哋有嘅係時間，有條命係度你方攞唔返咩？」他反駁道。

「我等唔到咁耐，我忍受唔到我哋係度受苦受難，忍辱負重，但對面班仆街仔、二五仔就係度逍遙快活，公平咩？」

「我頭先就應該殺撚咗仆街仔攬炒！屌！」越講越是氣憤，看來去意已決，也阻止不到他們了。

畢竟這也是事實，也是他們的選擇，因為他們堅持著認為對的事，他們的所作所為並不是埋沒良心。

反而正因為他們有良性，才會這樣吧？

接著一踴而下，跳入大海中。

一個接一個跟著跳下去，游過去對面。

從他們的神情看出來——

捨名智。

其實係咪真係應該換個故名好啲？

個人認為個故名同主題幾貼切

[白俄羅斯示威] 全國斷網封鎖邊境 反對派領袖逃亡至立陶宛

樓豬個故喺現實發生緊啦，只不過唔係喺香港啫

但個故名好似吸引唔到人嚟睇咁
所以先有咁嘅諗法

希望香港唔好真係發生啦

捨棄名字與智慧，投入當下的決定，不要多想什麼，只管向前進就行了。

然而，他們再也沒有回來，我們在這裡遠看對岸，不知誰搬來望遠鏡，看到的是他們都一一被射殺，海旁邊被解放軍佔滿，對於想靠岸的人，一律不留手。

「返嚟啦！！唔好再去啦！」

想跟著跳下海的人，都被人阻止了。

「我唔想眼白白見住你哋再去送死，要送死都等埋我哋啊！一齊商量完之後再去！依家咁樣做咩都換唔到返嚟。」

演變成一群人封鎖了海旁線，只不過與對岸的用意不一樣。

擾攘一番後，便入夜了。

在隧道發生爆炸後，雨也跟著停了，黃昏時段的太陽隱約地浮出烏雲前，殘留的陽光照在港島與九龍之間。

今天大家都累得不似人形，人群各自散去，但有些人搭起了帳篷，讓一些無家可歸的人有個地方留宿。

本來聚集在灣仔會展海旁的人移至維園，好好安頓這一晚。

有些人選擇住酒店，反正如今亂成一團，那些空房也沒有人用，社會也跟著停止運作。

但也不夠安置如此龐大的人數。

到了晚上，才能突然感受到未知將來的可怕。

我們之後都要留在港島嗎？怎麼辦？

這些想法普遍出現在女生身上，夜晚還會聽到眾人不安和不甘的哭泣聲，還有坐在海旁抽菸的人，靜靜地看著海面，和對岸的景色。

明明對面的大樓、燈光、夜色也沒怎麼改變，但整個世界好像翻天覆地變了。

今夜，沒有人有心情商討對策，但是，也無法好好入睡，合上眼，今天所發生的畫面好自然地呈現在腦海，反反覆覆，徹夜難眠。

隔天，一眾有心商討決策的人自然地聚在一起，也有些住到老遠的港島人也跑來銅鑼灣維園。

輕輕推一推

陶致、林志遠、舒瑤等人聚集一起，這一群人將來也是新政府的成員。

他們一起開會，大熱天時底下，在帳篷裡面，商討如何有效過去對岸。

「其實依家已經開始斷水斷電，糧食嘅話依家惠康百佳仲有，但我哋唔知捱到幾時，呢度成二百幾萬人，可能兩日就無曬啦。」陶致提出目前的憂慮。

陶致停一停頓，話還沒說完，繼續發表意見。

「我哋之後要點樣維持物資，點樣分配物資都好緊要，而最緊要嘅係⋯⋯」

「點樣拎物資？咁樣落去，無新物資供應，我哋好快就會餓死。」陶致一語道出當下最緊急的問題。

林志遠開口分析：「對面話就話俾個地方我哋自由生活，困我哋係度，其實只不過係想我哋等死，斷水斷糧，睇我哋點樣生存落去。」

我們開始明白事情的可怕，往後想一想，其實這樣的未來離我們不遠了。

「而且依家仲因為琴日嘅事而憤怒，雄心壯志，之但係⋯⋯如果佢哋知道依家所有資源都所剩無幾嘅時候⋯⋯」舒瑤接著分析下去。

「就算以前係手足都好，都無可能唔為自己諗，到時候會更加混亂。」

「咁點算好？」在這群人裡面，還有一男一女。

今晚加速會唔會有人睇

留名等睇

舊讀者留名

LM

睇緊睇緊

女的叫顏季霖，男的叫成逸邦。

他們一直被動地坐係帳篷裡，默不作聲地聽著其他人開會。

「嗯⋯⋯」這一聲「嗯」，表示正在思考著答案。

「趁依家大家仲心有餘力想反攻一把，我哋要盡快制訂策略，成功嘅話就唔洗諗呢個問題，萬一失敗⋯⋯」

「就要從長計議啦。」說這番話的人，是林志遠。

裡頭那一男一女好像不是他們那一伙般，不只企得老遠，還互相對望，交頭接耳，彷似另有祕密。

「好！咁暫時有咩計？」終於，他們靠近過來，想參與討論。

最後經過數小時的反覆開會再開會，終於有了結果。

東區走廊未端的海岸，還有好多艘遊艇被棄置，對方沒有處理這些遊艇。

這些遊艇正好供我們使用，可以載一大批人過去。

還有筲箕灣避風塘裡的船隻，都是可以利用的物資。

盡量可以用的都用了，然後兵分兩路，於不同時間出發。銅鑼灣那邊的早一些出發，當兵力被吸引過去後，筲箕灣組的再出發，殺個措手不及。

而時間則定在凌晨時分，敵人防守最弱的時候，對比起他們，我們的決心更大，意志更強大。

只不過，我們的武力一定不會夠對面拼，我們是一群沒有受過訓練，空有一身意志的香港人，就算有足夠強大的兵力，也無法對抗那麼龐大的人數。

但是，我們不是要贏下整個支那，而是想——

奪回屬於我們的東西。

留名
好好睇但好沉重
搞到想㩒入黎又唔想㩒入黎

但是，在所有事情開始準備前，一個我們忽略的地方突然爆炸出來。

一路以來，疫情也持續著。

比起復仇之戰，我們更需要解決這個問題。其實問題也很難得以解決，不過如此一來，在這個港島裡面只要找出疑似病症者隔離，或多或少會緩和病毒的擴散。

沒想的是，我們竟然以這種方式來獲得封關。

——諷刺。

亦很可悲。

我們能夠出征的人更少了一批，但本來船隻有限，不是每個人都可以參與。

我們也有挑選過人數的，留下一些具生產力、有專業知識的人，那一批人萬一犧牲掉，我們也沒有知識能夠傳承下去。

例如醫生、廚師、工程師、IT和電子相關人才都不能隨便出去犧牲掉，要確保島內能夠正常運作。

不知道他們是否真有想反攻過去的決心，可能壓根沒有，但我們確實需要他們的力量。

他們選擇留在港島，已經好夠了。

殘酷地說吧，挑選過後，那一批人大多數都是社會基層的人，出乎意料地，他們比想像中更明白事理。

「好對唔住！要過去嘅話，其實都係九死一生，但要犧牲你哋⋯⋯真係⋯⋯」

「好過意唔去！」陶致代表著我們一眾廢枕忘餐的人員發話。

「唔撚緊要啦！我哋都明要留低啲幫到手嘅人，就算我哋留低都未必幫到咩手，我哋只係一班仲有良知嘅老粗！」企在前排的人大聲說道。

就這樣，我們又再次站在這個維園裡面。

「咪就係！！日日就係返工放工，得閒打下機，都無做過啲咩。」

「要攬炒！我哋驚咩啊！！？？」

這個維多利亞公園，實在經歷了太多太多過去了，彷彿已經成為了我們精神上的號誌。

只要有這個地方在⋯⋯

香港人的精神便會一息尚存。

我明白嘅
之但係我想透過呢個故提大家有啲嘢不能忘
可以咁樣寫呢種題材嘅時間唔多了
鍾意嘅不妨留低個正皮支持下

支持樓主

這一年，我們都被香港人的行動感到灰心、失望過。

與此同時，我們也被感動過，兩者都是不得不承認的事實。

我們用幾日時間安排，還製造了一些武器，這一次不再有什麼冷血黑警阻止了。

至少，我們去死也是自己的選擇，也是自身的自由。要死也要死在自由底下，方才甘休。

雖然武器的質素差劣，東湊西湊後也只找到少部分槍械，黑警一定掃走不少，但是我們連釘槍、滅火桶也出動了，再加上棍、棒、刀，算是可以派得上用場。

「夠唔夠啊！？」在場的人全部都是義工，不會有什麼薪金，但每個人比上班更勤力。

「唔緊要啦，你哋都盡力啦！辛苦你哋啦。」大本營的人不失禮貌地回道。

這一幕更凸顯香港有愛的一面，當我們卸下工作上的忙碌和壓力，我們是一群有思想、聰明和人性向善的種族。

陸陸續續也有人搬些武器過來，即使是破銅爛鐵也不放過，可能改造一下便能夠使用。

最搞笑的是有人把家裡的平底鍋和吉他也帶來⋯⋯

還說了一句：「下？left4dead入面都有人拎平底鍋同吉他做武器啦，打喪屍都ok喎！」

真不知道該生氣還是該笑笑算。

最後足夠每艘船坐滿了人，每個人手上均有武器。在此之前經歷了一大輪功夫，因為要挑選人，要人去解開船隻的鎖，也要挑選適合的武器。

明知出去送死，但唔出又唔甘心......

係相信呢一年好多人都明呢種感受嘅

好沉重

加油

窮書生跟咗penana個訂閱系統，呢個故係Penana度有出文，同埋有訂閱
如果有興趣嘅話可以去支持一下隨心就ok
呢兩日會稍為停一停更，打算儲一大堆文
如果想搶先睇嘅話訂閱之後有得睇多20章
但連登呢邊過兩日會如常咁出，絕對唔會唔理連登呢邊！
不過都希望可以多啲人睇我做人唔會忘本的

呢度係Penana嘅連結：

有興趣嘅都可以去行下

陶致和舒瑤他們不知不覺間便成為大本營的負責人，就好像分組般，總有些人會在不知不覺間成為領導人物，可能天生便有領導氣質和才能吧？

在出發前夕，眾人在維園開了個聚會，沒有豐盛的晚餐，看來電力還正常運作。但是擔心日後資源不足，大家吃的都是簡便的食物，就算大家都明白此刻的難處，也難免會聽到怨氣。

怨的不是我們，而是來自對面的恨。

「我哋之後會一路都食呢啲嘢？過呢啲生活？」

「依家咪講埋呢啲咁嘅嘢！」

「聽日就會拎返所有嘢啦，交俾我哋啦！」有份參與明天出動的人想給大家一個保證，想讓大家都安心。

但無人想拆穿這個善意的謊言。

因為這是我們唯一的希望了，沒有人會蠢到將最後的希望弄至破滅，即使明知那是沒可能的事。

也要讓那些為我們爭取的人有偉大的理由，有動力。

前一天在維園，所有人都很熱鬧地開派對，飲著在便利店和超市拿來的啤酒，不用看價錢。

下酒菜便是各種味道的薯片和零食。

聊著不是最近發生的慘事，很有默契地避而不談吧？一直提著沉重的話題和事實也不行吧？

之所以會覺得沉重，是因為這是無法改變的事實。

聊聊感情，聊聊香港還沒變天前的人，聊聊將來怎樣在這裡自由自在地生活。

甚至有些人聊著聊著便擦出愛火了，我們算是渡過了一段短暫快樂的時光。

樓主加油

多謝你哋仲支持
晏啲會更新！

「我哋會再見㗎，係咪？」在上船前一刻，有人問道。

「係！一定會再見，煲底見！」大家都你眼望我眼，遲疑了一會，很快就施展微笑。

可惜暮色一早入夜，在缺乏星輝的點綴下，深夜的海岸漆黑得不見五指。

所以上船的人看不到岸上的人的微笑。

不管怎樣，聽到這一句後他們也終得安心。

在出發前，眾人齊心得來，也是不約而同地喊了一句耳熟能詳的口號。

「光、復、香、港！」

「時、代、革、命！」

一艘艘遊艇出發，除了這一聲口號讓我們震耳欲聾之外，都很安靜，沒人再敢出聲，但相信能夠他們聽到自己的心跳聲。

留在港島的人很擔心地用望遠鏡遠遠觀望著，如計劃一樣，我們留了一艘遊艇在兩岸中間徘徊著，觀望情勢。

而其他船卻在上岸前驚動了對岸鎮守的士兵，很快便有一場槍戰。

槍聲甚至遠遠地傳過來，我們看著也是膽戰心驚。

「返嚟啊！！返嚟啊喂！」於心不忍的人呼喊著，不過於事無補。

一個個準備上岸的手足被射殺，繼而「噗通」一聲掉下海裡。

對面岸的人開始聚集越來越多人，我們便施展原本安排好的計劃。

舒瑤拿著對講機，不用充電，只需要兩顆電芯便可，有時古老的方法不是不可行的。

「行動！」簡單的指命傳下去。

好驚有朝一日會有咁既野發生

另一端，筲箕灣小隊收到指命便立刻出發，其他人員早已站在嘉亨灣的樓頂觀望著。

另一隊快速地到達三家村碼頭，然後兵分兩路。

一隊則是想盡辦法混入人群當中，等待機會反擊，而別一批前往營救尖沙咀那邊的手足。

由觀塘去尖沙咀是一段遙遠的距離，沒有其他交通工具，只能夠徒步奔跑，還背著一堆裝備。

裡面的裝備包括一樽強酸、防狼器、噴霧、一些急救包、少量的水和乾糧等等，剩下靠的就是自己的體街和手頭上的主要武器。

刀、劍、棒球棍、槢凳、長棍等等，可以拿上手的武器都會用。

看似兒戲，但在場上廝殺的時候，是半刻不能走神及大意，對方只要有一剎那認為槢凳滑稽，下一秒便會被打至暈眩。

只不過最後再英勇，再兇猛的獅子老虎，也敵不過人多勢眾，槍林彈雨的攻勢。

抵達尖沙咀後，成功從後夾擊那群當值的解放軍，想必這一帶已經完完全全歸納為支那了。

糾纏一輪後，便開始激戰了，對岸的人用望遠鏡也看得眼花繚亂。

整個尖沙咀海濱長廊都是戰場，儘管我們的人數稱不上多，但也足以佔據整個海濱長廊。

加上對方人員，場面十分混亂，槍聲間歇性傳出，也開始有濃煙散發出來。

是我們熟悉的催淚彈。

多謝推post
今晚加加速佢！

唔敢話完全唔會先可怕

我們均有戴上標誌性的黑色口罩，但用處不大。

結果各有傷亡，我方的人各樣法寶都用上了，但支援很快到場⋯⋯

這一步幾乎是所有人都再清楚不過的事，但沒人敢講出口的事實。

看著來支援的解放軍一個一個地將我們的手足制服，他們也沒有退縮，因為在他們的背後，是一整個香港島的景色。

國際金融二期、HSBC、金紫荊廣場。

從望遠望的鏡頭中看到，那些被人制服，壓倒在地上的手足們，紛紛往港島這方向遠望。

不用細看表情，他們只須一個這樣的動作，足以讓港島的人感到心酸。

「做咩事啊？佢哋點啊？」旁邊沒有拿著望遠鏡的人，詢問著。

「我唔敢睇。」拿著望遠鏡的人別過臉去，將望遠鏡遞了過去。

旁邊的人將望遠鏡拿上手，終於看清那個畫面，反應如同剛剛那人般。

那股心酸與不甘，還有悔恨的交集，讓我們更加感受到絕望的無助。

這些場面這一年經歷得多了，後來亦開始感到麻木，並不是我們看淡看化，不再有感受，而是每次心情的起伏，也改變不了事實。

久而久之，便不想再去感受這樣的情緒。

說實話，其實很痛苦，很煎熬。

在海濱長廊的手足們，有人被槍殺，有人被制服，活活生擒。

明明是深夜時分，但因為這件事情的發生，周邊的燈都亮起，幾乎照亮了整個維港海岸。

野蠻的行為已經不再隱藏，活生生地披露出來，要射殺的話不會有一絲猶疑。

我們彷佛成為了企圖侵佔別人領土的壞人，所以在他人眼中，我們搖身一變，成為了不守承諾的非法份子。

有如廝下場，也是活該。

因為從解放軍的眼中，看不出有什麼憐憫的眼神，他們已煉就成一部機器。

服從上頭指令⋯⋯

不止，就連上頭的說話，思想都深信不疑的「機器」。

眼看著在自己面前被槍殺的手足，憤怒一早佔據了其他人的心嵌。

不停地爭扎，用盡自己的力量去舞動自己身體，想爭脫這個來自對岸的枷鎖。

無果。

其他支援也陸陸續續到場，只不過⋯⋯來的不是同樣是解放軍的伙伴。

而是原先的香港警察。

當中也有公安，即使隔著一個海，也看得到公安那一浸鄉下味。

但香港警察則有一股腐蝕人心的酸臭味。

「哎呀⋯⋯你班友仔真係呢，好地地俾咗成個港島你玩啦，仲未足夠？仲要返嚟搞事？？？」其中一名警察調侃說。

「屌你啦！死黑狗！」即使趴在地下，包括眼神和身心，都有不屈的靈魂。

「你咪得戚囉！唔係成日話個天會收我哋嘅咩？依家俾人收嘅唔係我哋，似乎係你哋喎。」一抹奸狡的笑容在他們的角落中緩緩升起。

不要說這麼奸角只會在電視劇裡出現，現實中這些例子比比皆是。

「拉佢哋走！！」收起奸詐的笑容，兇狠地繼續說，不知是挑釁還是真覺得自己是正義的化身。

「成班食飽飯無屎痾嘅搞屎棍，由對面搞到返嚟，無刻安寧！」

「收皮啦！你班出賣香港嘅狗賊，你咪撚話自己係香港人添啊！」手足們紛紛回話，夾帶著怒氣。

「咁多嘢講！一陣就睇你哋有無咁多嘢講！」

然後在對岸的我們，只能夠透過望遠鏡看著他們⋯⋯

一個個被壓上警車。

那種熟悉又畏懼嘅感覺再次湧上心頭，經歷了不知多少次巡循環。

我們漸漸學識需要狠下心腸面對，不是冷血，而是好讓我們繼續向前行。

沉醉在過去的執著，是很難向行前一步的。

那個深夜，又是一個讓人睡不著覺的夜晚。

血跡零零散散地佈置在海濱長廊，分不清哪些血跡是同伴的，但剛剛手足們的頭顱被壓倒在地上的時候，也看到他們臉上有著血印。

望遠鏡沒法看得清晰，也是好事吧？如果是直播的話，會哭的。

在港島的人們聽不到那些警察尖酸刻薄的話語，也嗅不到空氣中飄泊的血腥味，也感受不到被壓在地上的恥辱。

算是好事吧？

之不過，彷彿心也與他們連在一起了。

由被抓，到還押，一個個上了車，消失在鏡頭底下，落幕。

沒有主持人告訴你表演完結，銀幕中沒有出現全劇終，沒有片尾曲。

一切都是在無聲的情況下落幕的。

我們就在海旁靜靜地，等待著黎明。

明白你嘅心情

Btw 係咪大家都唔係咁鍾意呢類型嘅題材

有時睇故都想係輕鬆下 而家現實生活已經咁令人沮喪， 依個故又好似上面巴打定樓主講，未必唔會發生，所以其實睇得幾辛苦，keep住睇到好sad咁

不過睇落覺得都幾真既
諗落做定最壞打算都無壞

睇到眼濕濕 好似真係會有呢一日咁

係嘅
我有時都會有一絲懷疑自己寫唔寫落去好
但最後都係會忍唔住繼續寫，停唔到手
就好似抗爭咁，有時都會質疑自己，最後都係會堅持咋嘛

題材唔吸引我覺得唔緊要嘅
最擔心係寫得唔好
第一次寫呢類題材，唔知自己寫得好唔好

希望唔會

黑暗過後，黎明便會到來，這是我們這一年所堅信的信念。

最後黎明並沒有如我們期待般出現，因為烏雲遮擋了黎明的到來，等待破曉的時候，已經知道不會見到日出了。

那段光照出所有烏雲，有意無意地告訴我們一些訊息吧？

原來景色也會說話，所以才會有應景吧？

一艘遊艇不急不緩地對岸開來，是那一艘原本在中間徘徊，觀察情況的遊艇。

陶政、林志遠、舒瑤等人一早已站在上環港澳碼頭附近，在遊艇上的手足都垂頭喪氣。

不過他們有人手上拿著一部錄音機，和一封信。

「呀陶，佢哋叫我哋拎俾你。」他們私下都是這樣稱呼陶致的。

船上拿著這兩樣東西的人，叫袁傑，是日後風紀隊的隊長。

他們幾人聽完之後，便留下一句：「我哋好快返嚟。」

然後便乘上剛回來的遊艇，再度出海。

眾人心裡種下很多疑惑，他們究竟聽了什麼？為何要出海？他們打算做什麼？

縱使擔憂著，但也只能夠等他們歸來才能夠得知答案。

但隱隱約約中，也猜到他們出海的可能性。

除了再次去九龍，也沒有別的地方了吧？去離島嗎？去澳門？想想也知道不太可能。

那往下一層去想，去九龍還能回來，想必是對方主動放回來吧？是有什麼協議要談妥嗎？

然後也是未知的事了⋯⋯

接著是漫長的等待，他們說很快會回來，也沒有「很快」。

不過對比往後二、三十年的等待，這區區幾小時不算得是什麼。

當係為將來有可能有咁既情況打算

我覺得有時黑暗d咁諗個社會無壞
因為社會本身就好黑暗

犧牲了的人是犧牲了，失去了便是失去了，當我們失去的同時，已變成鐵一般的事實了。

待他們回來，已經是日落黃昏。

遊艇上的他們表情都是，無表情的，其他人也都猜到大約的方向。

我們再次移走維園開會，才剛要商討，突然聽到由遠方傳來一陣巨響。

轟窿！轟轟！轟！！！！

所有人聽到此聲一起出去看個究竟，發現天上有數架飛機在盤旋著，然後遠方有濃煙飄往天上。

在入夜前，還能夠利用略微的天色看什麼狀況。

接著從另一方又再傳來一陣「轟窿！轟窿！轟！」

有人來報告，速度十分之快。

「碼⋯碼⋯碼頭嗰邊俾人炸咗，炸到⋯⋯好勁！！」在缺乏交通工具之下，都是跑過來通知的，那人氣喘喘的。

「我哋知道⋯⋯」舒瑤淡定地說，此話一出，其餘的人都愣住了。

「你哋一早知但唔講？？由得佢哋炸？？？」顏季霖有點不可置信，眼睛裡的瞳孔放大，直勾勾地望住他們幾人。

「點解？」顏季霖接著問道，但這句話問得很重。

「因為我哋應承對面嘅人，以後唔會再踏足佢哋嘅領土，但佢哋會每日提供我哋所需要嘅物資。」陶政開腔回應。

⋯⋯

有人睇嗎
今晚有人在線的話會加速

點解要同支共 deal

加速

顏季霖與成逸邦的表情都如出一轍，一時之間無言以對。

「點解要應承佢哋？？」

「我哋自給自足唔得咩？一定要靠佢哋？！」

成逸邦在一旁沒有作聲，但好明顯地是與顏季霖是站在同一陣線的。

「我哋可以點自給自足？」林志遠好像忍不住，要爆發般。

「要係港島開墾耕種啊？自己又過濾曬啲食水咁樣？我哋一直係香港都唔係自給自足㗎啦，要維持返以前嘅生活，就要靠人㗎啦！！」林志遠越講越是激動。

「你連試都唔試下，就否定曬所有可能性？你哋同之前嘅香港政府有咩分別？我原以為留係度會同之前有所不同，其實只不過係縮細版港島⋯⋯」

「我哋飲又係飲支那東江水，食又係食人哋外來嘅嘢，有咩係屬於我哋香港人㗎？人哋每日運啲物資食材過嚟，俾我哋度日⋯⋯」

「我當嗰啲嘢食係豬潲！我係唔會去食。」

他們幾人面面相覷，然後顏季霖再說下去。

「先唔講呢個做法啱唔啱，始終有人會認同你哋嘅做法，但你哋應該返到嚟同我哋商量後，再大家一齊投票決定。」

「佢哋唔俾我哋返嚟投票決定⋯⋯」陶致無奈地說。

仲有人睇嘅話會再

「！！！」

「嗰陣時我哋都考慮咗好耐，一聽到嘅時候其實同你頭先嘅反應差唔多，我哋並唔係啲無骨氣嘅人。」

「但係成個好似局一樣，佢哋就好似想我哋做壞人咁，睇落好似做緊啲好人嘅行為，美其名咋嘛，但實質上係施捨我哋咁。」

「我哋係呢場抗爭度，已經徹底輸咗，我哋都無任何籌碼同人哋談判。」

「再者，接受呢個offer對我哋嚟講百利而無一害，有陣時尊嚴無得當飯食。」

「返嚟嗰陣我哋都明白，我哋要背負嘅係咩，好可能其他人都會怨我哋咁樣做，正如好似頭先你咁嘅反應⋯⋯」

「點解唔可以當依家係重新開始，去試一試呢？」顏季霖還是有點接受不了這樣的結果。

因為連嘗試都沒有開始過，便要欣然地去接受假設好的結果。

「可能有一部分會認為你哋嘅行為係正確，我都唔會否認呢一點，但依家呢度對我同呀邦嚟講，係重新嘅開始。」顏季霖的眼神堅定不移，而陶政等人其實也有那麼一點點動搖，只不過實情複雜得很。

「所以就算遲下有物資都好，我都唔會想要，我就唔信無辦法生存落去！再辛苦都咁話。」

留下有骨氣的一句，顏季霖便和成逸邦離開了大本營，離開了維園。

至於陶致他們，已經接受了條件的他們，已經沒有回頭路了。

有些事情，其實由一開始的妥協，便注定了沒有回頭路。

維園裡也沒有發生太大的變化，少部份人也跟著顏季霖他們離開，而且是先在陶致他們宣佈消息之前離開的。

最後在第二天早上，陶政宣佈了這個決定。

其次，是決定成立「 新 政 府 」。

新政府

在這個混亂的社會當中，也是需要有完善的制度，這是他們所意識到的事情。

我們一年前的理想，在這個香港島能夠真正地實現出來。

在人群裡面想站出來的人進行參選，然後經過投票推舉出來，作為新政府的領導人。

「我哋之前以臨時代理人嘅身份，來制訂反攻策略，最後甚至無經過大家嘅同意，就接受咗對岸嘅安排，好讓呢個島能夠生存落去。」

「對於呢個決定，我哋一致認為咁樣做唔啱，所以想向大家道歉。」

可能我們首要學會的，是勇敢承認不妥的行為吧？

陶致、林志遠及舒瑤等人在維園裡搭起的小講台上公開說道，還能夠運用僅有的器材。

大家對此亦很受落，開始看到一點點希望。

當在絕望的深處，獲得些微對未來的想像，就會是你想走下去的光芒。

對於前陣子低落的情緒，現在像是找到突破口。

台下的人對於此事議論紛紛，猜測著有誰人會出來參選，有誰比較勝任。

話題不斷。

不過，最受矚目的，還是陶致等人。

兩大原因吧，一是他們在所有人都迷茫的時候，選擇站出來應對，二是他們會承認自身的不足，光是這兩項，可見他們這一群均是有勇氣、有謀略的人。

會使人相信他們有能力帶眾人走向更前。

Sorry，呢兩日都無更新到
聽晚如果有時間打嘅話會加速

我仲追緊嫁
唔好棄故

放心啦！
我唔會棄
但出得慢姐

+1

由於港島還有很多問題需要逼切地去處理，然而又要面對選舉的問題，於是乎最後決定用匆匆兩個星期的時間來進行選舉。

一天的報名時間，想好政綱，沒有往績可以參考，而且大多數不是政客，政綱相對貼地一點。

兩個禮拜的時間拉票。

有些參選人認為只是陪跑，但還是想為自由出一分力。

因為現在我們擁有的，是僅有而彌足珍貴的東西。

是犧牲至徹底的結果。

最後陶致大比數獲選，成立「 新 政 府 」。

而最先需要解決的是資源問題，及安頓好所有留在港島的人，還有交通問題。

我們其實由一夜之間，由一個繁華的都市，淪為與世隔絕的荒島。

每天只有兩班來自對岸的船隻運載我們所需要的物資，這是當初陶致他們達成的協議。

貨幣、資源、交通、住宿等問題都需要重新討論及安排，吸取以往的教訓，以前的香港的一個難以達至平衡的社會。

種種跡象顯示出很兩極的狀況，貧富差距，資源不均。

所以陶致當選後，便想往這個方針發展。

不能否認的是，新政府的確落力地安頓市民，想要回饋這一份信任。

可能是因為再重組新港島，許多事情的推行沒有太多阻礙，終於有點明白為何有些激進人士提出要重洗，殲滅整個體制。

因為不重洗的話，很難可以朝著你想去的方向發展，許多人會為了顧及自身的利益，而出手阻撓。

說是自私也好，保障自己也罷，結果便是走歪了。

所以當港島混亂一片，會是一個很好重整的時機。

手持千萬的樓又如何？在荒島中的豪宅，也需要擁有賴以生存的物資，而大多數這種以自己利益為先的人，都在那兩小時裡經過隧道，到達九龍了。

豪宅在荒島裡是不會有什麼商業價值的可言的。

週末有人睇就加速

當然，本來有錢的人還是可以得到社會上大部分的物資，但現在港島不再是與世界相連接的地方，能夠得到的東西很有限。

有比金錢更重要的核心價值需要一同維持。

重新塑造一個社會不難，難的是塑造和諧的社會。

正如腦袋每個人都擁有，但不是每個人都懂得運用。

一開始重新建立港島的時候，也不是說的那麼容易，很多事情都需要破舊立新，指的不是基建，而是一些很虛、無形的價值觀與制度。

住宿的再分配，職業的再重組，物價的再調整等等。

只不過，事情並不是往美好的方向發展。這些過去，不禁讓人懷疑，世間的美好通通都是很短暫嗎？

為何總是重複著，在追尋改變的同時，好像還存在不變的規律。

在這二十年之後，由第六屆的新政府首領上任開始，彷彿所有辛苦建立的一切回歸起點。

新風紀隊長袁傑上任後，不知是否一直以來的密謀深算，串連新上任的白遠陡，瞬間獲取最高權力。

其實說到底，就算當初有多強調自由民主，自己曾經選擇留在港島，與極權對抗。

但時間一久，也是會改變人心的。一剎那的誘惑足以摧毀一直維持的一切。

出軌何嘗不是因為一剎那的誘惑？但可能會摧毀一段用時間堆積，辛苦建立的感情。

而且他們忍受不了一直困在港島生活，也就是說後悔了當初投靠了港島。

所以他們的意圖也很明顯，希望再次投靠對岸，歸順支那。

新首領白遠陡說的話都穿上了糖衣，就什麼為了大家好，有更好的生活之類的，認為我們最後還是需要依靠對岸的資源來生存，那為什麼不選擇直接融合便好？

而且陶致他們一開始定立了四年更換政權的規條，也被白遠陡用強硬的手段給取消了。

如同九年前般，彷彿所有事情都重複地發生，一切還是那麼的熟悉，那種難受的感覺再次浮現。

兩方的聲音不斷地湧現，認同白遠陡的和一路堅守原則的。

然而本來選出來維持社會秩序的新風紀，也對島上的不公義事情不聞不問，雖則沒有強加什麼暴力，但也足以讓島民對他們懷有不滿了。

這些過去了幾年，漸漸地在港島上亦產生了變化，有些人不停地說著⋯⋯

「頂你個肺，早知當初就唔揀咩留係香港島，賴係高尚！高人一等咁，依家搞到咁，困係港島，邊度都去唔到，有乜撚嘢用姐？」

「最後咪又係要靠對面每日俾啲資源我哋？咁同以前靠支那有咩分別啊？咁不如歸順啦屌！！」

沒有人跟他們爭論什麼，他們卻會在街上自顧自地大聲說道。

純粹地在發洩心中的怨忿和後悔。

這樣的畫面彷如曾經，多麼的讓人感到熟悉，也讓人心寒。

因為曾經的黃派，過了這麼多年，原來會因為不滿足而做出舊藍派的行為。

同時⋯⋯

間接證明了以前藍派人是對的。

原來這些年來我們所得到的成果、幸福，是很短暫，難道一直以來我們都不是想要這樣的生活嗎？沒有強權統治，擁抱自由。

堅守當初的信念看似簡單，但實質上很難達成。

我們一行人沒有忘記當初所發生的事，忘不了那群坐上遊艇出海，然後沒有再回來的手足們。

至少我們沒有那麼容易就變心。

這二十多年自由民主的生活，是最快樂、最美好的日子了，這是我們所追求的生活，即使物資生活算不上豐富，科技上是突然間倒退。

但對我們來說，是再好不過的事情。

只不過有些人並不是這麼看，這就是人與人之間很難共存的問題根源吧？因為想法不一樣，會很影響相處。

這就是所熟知的過去，有些過去的資料已經被新政府沒收。

無他，就是不想讓這些過去讓下一代知道。

對於重整港島之後出生的孩子來說，是沒有港島以外的記憶，這片空白的歷史也沒有為他們給填補上去。

既然不知道，不清楚，自然便不會明白。即使知道了，沒有經歷過，也難以體會那種讓人感到難受的心跳。

當這一代的人把這片歷史給斷開了，就很難連結上了。

仲睇緊 唔好棄故 加油

多謝
我唔會棄㗎！！！
但都希望可以多啲人睇
唔係嘅話好似邊一度都單機咁

唔緊要喎 黃蕉個網好似都有幾多人睇 仲入左台灣排行榜

多謝台灣手足啊
而且黃蕉好好成日幫我宣傳
我都好需要大家係嗰邊俾個like每一篇都可以留個like，幫下手推下佢
連登呢邊我都一樣會努力更新

Push

即係樓主個故其實好好既

不過連登大家唔想睇故都要咁沉重

這種自然而然的斷層是最難以阻擋的，世代終須交替，以往走在前線的抗爭者，也會老去。

那個屬於那一代人的記憶，能否傳承下去，也是一個好問題。

儘管那些記憶活在白虎青龍腦海中，但不曾出現過在我的記憶裡。

所有真相已經浮現，我會選擇相信這段歷史，因為在這個資料室內，很多書本、資料講述的歷史也是相同的。

而且也有某部分影片被白虎和青龍用投影機播放出來，我們幾人都很驚訝這東西，我們從未接觸過這科技。

他們說這是以前很普遍的東西，現在已經沒有什麼用途，慢慢也失傳了。

其實港島很多東西也在倒退，現況也是吧⋯⋯

的確有一段時間我們實現了理想，但當回歸原點之後，就好像加速倒退般。

我合上這本《香港日記》，厚厚一本。這個資料室說大不大，就小不小，但擺放的資料實在太多，看不完的。

一開始白虎他們找了一些書讓我們看，有些是攝影圖片，一整本都是圖片，有些是純文字的。

不消幾分鐘，我就已經投入在書本的世界中，加上圖片的參照，我時不時便會起雞皮疙瘩。

我有看肥波和小小明的反應，原來大家也是一樣的。

以往的我，根本想像不了香港以前發生過這種事，而且也想讓我起了爺爺。

爺爺那時候望著九龍，原來是這樣的一種感受啊⋯⋯

爺爺的那一幕被我想起來了，還依稀記得他那句說話，也終於明白那一句是什麼意思了。

爺爺曾說過，終於有一天我們會奪回屬於自己的東西。

以前真的不明白在說些什麼，指的又是什麼，屬於自己的東西？真的是又玄又虛。

如今所有事都再清晰不過了。

Sorry！！幾日無更新
聽朝早再更新過！

我也如此堅信著，爺爺的信念彷佛隔了一個時空，傳到我手上，只需緊緊一握，就能抓住。

而且感受良多，原來對岸從以前就是屬於我們的，那繁華的燈火，迷人的夜色，與我們如此相近的九龍、新界。

我曾經羨慕的地方，是我們港島人所失去的東西。

我看完所有歷史的時間線後，只有一個想法。

既然我們選擇留在港島是倒退，甚至於現在新政府跟以前無異，那為什麼不拿回以前所失去的土地？

我們好像失去了留在港島的意義，或者我們首先可以做到的，就是推翻新政府，然後策劃所有港島人，反攻九龍。

曾經我們爭取過，努力過，手足在尖沙咀地大量捕捉，生死未卜。

所以這次計劃要更加詳細謹慎，規模要更加龐大！

在我整理思緒的同時，我的想像當然十分美好，不停地想想想。

但被白虎給打斷了。

「你哋睇完之後覺得點啊？」他問道。

可惜他的問道沒有得到回應，因為我們確實需要時間去消化，白虎問了我們覺得怎樣，但我一時之間也回答不出來，就算回答出來，也是一散很散、很零碎的東西。

「我諗我哋需要時間去消化下⋯⋯」在我想如何回答的時候，小小明回話了，同時也道出我的心聲。

然後我望望肥波，我猜他的表情反應跟我所想的應該是一致的。

每個人口味都唔一樣嘅
除非連登呢邊一個人都無我先會打算係呢邊棄
如果唔係我間唔中都會嚟呢邊更新
真心想睇多啲去penana追會好啲？
如果有人想，我可以開返公開個設定都無問題

我會靜靜地等你出文

「都係嘅，你哋都要啲時間好好地思考下，但首先有件事你哋係要知。」青龍也合上書，看來是在重溫吧？

「你哋既然知道咗呢段歷史，點樣去諗，點樣選擇，係你哋嘅事。但你哋既然已經加入咗四海幫，就需要去守幫規。」青龍認真地說。

資料室內的光線不是很光猛，我們幾人都是在座位上用燭光照明，其他地方盡是昏暗。即使青龍有一半的身影融入黑暗之中，但還是能感受到那份威嚴。

「我哋並唔係因為咁而逼你哋入會，我哋都需要人手擴大勢力，而且呢啲歷史係需要傳承落去，只不過呢啲歷史唔允許流出，所以淨係會係幫入面傳閱，如果到時候你哋覺得沉重，因此而退會⋯⋯」

「都無問題，只不過要嚴厲地保密，絕對、絕對唔可以同人講。」

「屋企人都唔講得？」我疑惑。

「我嘅意思係，唔好同其他人講我哋有咁樣嘅資料室，咁始終仲有啲好似我哋老一輩嘅人知㗎嘛，但如果俾人知有呢個資料室嘅存在嘅話，我哋就大鑊啦。」

「好。」小小明爽快就答應。

不過今天一整天實在太衝擊我了，當知道歷史的真相後，所有事情完全超乎了我的想像，明知道這是鐵一般的事實，卻還是有點無法接受的感覺。

我在這些零零碎碎的影片當中看到嘉亨灣，那一橦高樓實在太容易認，然後用附近的建築物來印證，旁邊的海旁就是爺爺經常帶我去行的地方。

正因為那一幕，我才相信了這些資料。

原來以前對岸是這樣的。

我全身起雞皮疙瘩，使我身體很自然地顫抖了一下，這種感覺同畫面實在過於深刻了。

有人睇嗎？

好睇！

睇到好壓抑

後來我也想起了白虎的故事，戰戰兢兢地問他⋯⋯

「咁你同你媽咪點啊？」過了一會，白虎才意識到我原來在問他。

此話一出，便發覺自己好像問錯問題了，尷尬地觀察白虎的反應。

反倒白虎一臉平靜地回應：「我媽咪早排過身走咗啦，係嗰日之後，我就同媽咪一齊生活，嗰陣我仲未知咩事，成日係媽咪面前話想過返對面搵爸爸。」

沒有苦笑，只有一臉淡然，但前面經歷過的感受又豈能是我們外人所能想像的？

「我媽咪一次都無同我講過爸爸已經係隧道入面犧牲咗，反而成日都安慰話好快就會見到爸爸㗎啦。」

「直至後來我機緣巧合之下入咗四海幫，識咗青龍，佢同我差唔多年紀，好快就熟咗，有一次去佢屋企作客，佢爹地先認得我，先將成件事嘅來龍去脈同我講返。」

原來青龍爸爸就是當年安撫白虎仔的叔叔，而一旁的小孩，正是青龍。

而青龍爸爸也目賭事情的經過，重聚時還很欣喜若狂，但不知原來白虎全然一概不知。

「你媽咪呢幾年都受唔少苦。」龍爸不禁嘆氣，這些年來也是苦過來的，物質生活倒退，苦但樂。

龍爸在同一天，與龍媽分道揚鑣，早在以前就結識了有錢佬，那不是一個最好的機會離開龍爸嗎？龍爸也一早感覺到異樣，也沒有受到太大打擊。

對著見異思遷的女人，也沒什麼好留戀的。

又嚟到週末加速
最近真係得返週末可以打多啲文

多謝支持啊！

對唔住

相信每一個用心愛香港嘅香港人都會
但都好警世 樓主加油

龍爸是一名硬漢，別人都叫他叫彪哥，身材結實，青龍也盡得真傳，但龍哥經常赤裸上身，略顯不雅。

後來龍爸憐憫白虎的身世，經常邀請他上來作客，久而久之，龍爸他們也有上白虎家作客。

對白虎媽也產生了不一樣的感情，可能真的在這島上寂寞太久了吧？

只不過白虎媽並沒有接受這份情意，因為在那一天的那一刻起，白虎媽知道她此生只會愛白虎爸爸一人。

此生不渝。

換成的是龍爸的苦苦單戀。

一年前左右，白虎媽身患重病，其實病的人知道，知道自己的身體狀況，白虎媽也明瞭自己今次是撐不過去的。

這種煎熬實在難受，好在的是龍爸一直陪在她身邊，即使虎媽知道他們二人此生都沒可能，但那段時光能夠成為她最後的記憶，帶著它離開也是一種幸福。

在醫院的病床裡，龍爸經常會去醫院陪伴著虎媽，虎媽離世後，龍爸沒有顯露出傷感，白虎和青龍都感到他好像有點釋懷，一早做好這心理準備，也完成了自己該做的事。

也不知道是不是之前虎媽對龍爸說了些什麼吧？

在白虎和青龍看來，其實他們跟在一起沒什麼分別了，也很支持他們能夠在一起的。

這是發生在島上的小小愛情故事，聽著聽著，也覺得很是動人，我也偷偷地想起阿寶，問了自己一個問題。

我們的愛情，也能這樣嗎？

白虎媽這些年來也很操勞，卻強忍著不讓白虎知道，即使龍爸經常來照顧她，也被她拒絕了。

唯有這份倔強才能使她能在這環境撐下來，將白虎撫養成人。

但這一路以來，也無改白虎加入四海幫的目的。

本來他是想過去奪回自己的東西，同時找回爸爸，但得悉真相後，也這樣認為，因為他一起想自己爸爸就這樣活生生地埋在隧道與深海之中，就憤怒不已。

而青龍則想找回那拋夫棄子的母親，好好地教訓她。

光憑自己是很難前進的，一伙人才能走得更遠，從他們的眼神中透露出，犧牲的決心。

這是連問都不用問的事情。

「依家都好晏啦，你哋都由上晝一路睇到依家，快啲返去啦。」青龍看一看時間，也感到時候不早了。

「係啊，你哋返去好好地思考一下啦。」

然後我們幾人帶著不一樣的心情散去，一出耀東圖書館，暮色投入黑暗，白虎青龍還要留在圖書館，我們三人便先行回去。

我們三人難得沉寂，不約而同地思索著什麼吧？卻無從得知大家的想法，但竟有一絲感覺我們幾人的方向是一致的，我是這樣認為。

回到家中，熟悉的氣味和場景。

我是真的喜歡這裡，這個地方。我看懂了書中紀錄的那一句，為何那麼多人會說喜歡香港，回到家中方才明白，這個地方也是我們的家。

因為喜歡才想保護。

「返嚟啦仔？」平時兇神惡煞的母親突如其來的這一句，差點就將我弄哭了。

「喂！返嚟唔應人嘅衰仔！」下一秒母老虎便回來了。

「準備食飯啦！」然後我又如常地幫助開枱。

我稍為觀察媽媽的表情，她還是和平常一樣，臉上帶著些微的笑容，輕鬆地哼著小歌。

真的讓我還以想像爸爸媽媽是怎樣撐過來的，而且能夠一起共同進退。

「點解你哋會揀留係港島嘅？」我盛著飯，按捺不住心中的疑惑。

多謝
所以就算無乜人睇，我都會堅持寫落去，不論用幾多年時間都好。

老媽子聽完後一怔，愣住了，在炒菜的她也停下手中的鍋剷。

「你⋯⋯做咩咁問嘅？」鍋裡還在「滋、滋」聲響。

「無，問下姐。」我試探著。

媽媽也沒再問了，也沒有哼著小歌。

開飯的時候，爸爸也回來了，回來也很恩愛地摟著媽媽，肉麻地說：「老婆我返嚟啦！」

這對夫妻的戲碼我也看膩了，我爸就是一個老婆奴。

「你成身汗咪痴埋嚟啦！快啲去沖涼，等埋你食飯。」老媽子催著老爸去洗身體。

「一唔一齊沖啊？」我爸調皮地道，但可以換來老媽子的嫣然一笑。

「咪發神經啦！」嘴上完得狠毒，但笑得甜蜜蜜。

我們兩母子便靜靜等待老爸洗好澡出來吃飯，我在旁攤抖著，思考著今天所發生的事情。

沒多久，老爸洗好出來。

一家三口能夠和樂融融地一起吃上一頓飯，已經是最平凡的幸福了。

「老公，今日華仔問我哋點解留係港島喎。」老媽子心平氣和地說。

本來一臉笑容的老爸，收起剛剛對老媽子嬉皮笑臉的模樣。

「真係？」老爸嚴肅地問我。

老爸這模樣在我的記憶裡不曾出現過，他一路以來都是家裡的開心果，瘋瘋癲癲般，我也很常和他玩成一遍。

如此認真的老爸有點嚇怕我。

加油！

多謝你幫我推post

「我⋯⋯知道點解爺爺話九龍已經唔係屬於我哋，仲話要我哋拎返失去嘅嘢。」

「你已經知道曬啦？」老爸與老媽子你眼望我眼的，不知在傳達什麼訊息。

「係。」我簡略地回答。

「其實呀仔都咁大囉，佢想知咪同佢講囉。」老媽子同老爸講道。

老爸思索了一會，然後再度開口，講述他和老媽子的故事。

老爸同老媽在反送中時期認識的，或許是因為緣份吧？

那一年的香港有著天翻地覆的變化，時不時便搞活動，聽說有佔領機場，有人鏈，有連儂牆等等。

今天我得知這些資訊的時候，也無法想像以前的香港是什麼樣子，老實說，我和小小明他們的活動範圍都是在家附近。

連銅鑼灣也很少出去，那邊是一個市集，但也不會經常去逛，有需要的時候才會去買。

聽聞以前銅鑼灣很熱鬧，很多店可以逛，平常閒聊無事就會去逛逛，吃飯看電影。

心裡很羨慕以前的香港人，過去的故事，對我來說都是美好的想像，腦海裡自然地有了畫面。

白虎還說灣仔近中環一帶很多酒吧，以前的夜生活很精彩。

如今的酒吧變得落寂，不再像過往般瘋狂。

而老爸和老媽，是正值抗爭的巔峰時期，在區內發起了人鏈活動，剛好他們二人被連在一起。

初時老爸沒有想佔老媽便宜，不想拖她手仔，理應保持隔離，老爸是這麼想。於是乎老爸情急之下想找些東西讓老媽子牽著，只不過老媽子已經先行一步，神態自若地牽起老爸的食指。

僅僅抓住了老爸的食指。

視線也沒有望著老爸，好像不當一回事。只留下胡思亂想的老爸，跟著大隊呼喊口號。

「老豆，乜你咁毒撚㗎？」我斃不住笑意。

我老爸經常罵我毒撚，宅在家裡，又不陪呀寶，不懂跟呀寶拍拖，毒毒地。

現在被我揶揄回來。

「咩姐！咁初戀係咁㗎啦，就係咁先鍾意你呀媽咋嘛。」老爸難得地臉有羞色。

「初戀係咁嘅咩？姐係點啊？」我問道。

老爸和老媽有點愕然，因為他們都知道了我和呀寶在一起的事。

「呀仔，你要好好地對呀寶啊。」老媽又語重心長的說著。

「初戀會令你緊張，個心砰砰跳，你淨係會緊張佢，而佢同時都會令你個人好緊張好緊張。」老爸祥和地解釋。

「咁你依家仲緊唔緊張啊？！」老媽有意無意地瞪了一眼。

「緊張！好緊張添啊。」

然後老爸接住講故事，第二次人鏈的時候，老爸也有出現，恰巧又遇上老媽子，老爸時不時偷望老媽子的側臉，會出來參加活動的女孩子，是很很很吸引的。

內外都一樣美的老媽子，在那一個瞬間，讓老爸忐忑不定，很難不去在意她。

舊讀者番來了
呢排忙撚到
btw個故改得幾好

返嚟返嚟
多謝支持！
近排忙咩啊？
覺得個故點啊想聽聽意見

忙緊大學d野，sem2突然就好撚忙
如果我無記錯，講故個段係新加既？我覺得插左呢段令我代入感更加多，但同時好似好拖戲咁，我之前就係喺講故個個位停左，今日先一次過睇。描寫得幾好令我覺得好似身歷其境，個種睇住手足比人射殺既感覺好似真係喺我面前咁好心up人在外地可能思考模式都改變左，但睇你個故依然有個種心痛既感覺